【點算好，我前任個表姐好似鍾意咗我？】

「我......好似有少少鍾意咗你，我都唔知可以點算。」

她說，愛情的起源，大概源於有一個人寂寞，有另一個人不甘寂寞，然後他們便走在一起吧。

序

首先，我要承認自己自己是一個報復心超強的人，雖然不合乎我白羊座的個性，但也許我的月亮星座是天蠍座的關係吧？

「不如我地分開啦，我地兩個之間真係夾唔到，兼且相處嘅方式都唔work，成日冷戰大家都攰啦。」

人生在世，無非只想好好生活，過著平凡而幸福的日子，但生活好像不想我們好，而幸福也喜歡悄悄地跑掉。

三年零......六個月的愛情，算不上長跑，也不算是短跑，但諷刺地我與Sharon之間的愛情，在蜜月期後的日子就像一場抗戰。

冷戰是我們溝通不了後的後遺，因為我們害怕爭吵的言語傷人，結果不斷的冷戰，把彼此的青春和歲月等等一切都耗光後，在whatsapp中一句冷冷的文字下，便宣告結束。

誰說獅子與白羊是絕配？

不過不要緊，反正我也不信星座，由那刻開始我更加拒絕相信。

二十七歲結束一段不長不短的關係，但終點不是結婚，而是兩個人形同陌路，心如死灰的瞬間，把自己失戀的消息告知自己其中一位好友，然後失戀的消息卻在朋友圈中不脛而走，那就是通訊發達的惡果。

然後在失戀後的某天，我遇上了前任的表姐。

去故前，我想做一件事，就係容許我貼少少文宣！

『烽火兒女』網站 第一個線上紀念手足嘅平台

Lm

LM!!

新系列，新開始啦！

在線上

Chapter 01 【憤怒】( 上 )

根據生死學大師伊麗莎白．庫伯勒羅斯（Elisabeth Kübler-Ross）在1969年出版的「論死亡與臨終」（On Death and Dying）一書中提出，當一段關係破裂，其中被終結的一方，在被剝奪了情感依賴感對象後，在坦然的面對現實之前，我們會經歷以下五個情緒階段：

我們稱為「失戀五階段」或者學術一點稱作「哀傷的五個階段」（Five Stages of Grief）。

第一階段 - 否認；

在第一個星期我對外界是拒絕的，因此一場又一場的酒局邀約全數都被我婉拒，除了上班外，其他時間全都宅在家裡，傷春悲秋地回憶著曾經的快樂和感動的點滴，甚至會覺得連昔日的冷戰也是美好的，簡直是何等病態的自虐。

我回憶著她為過我所做的一切，幻想著她還愛我，只是一時之氣，過幾天讓她冷靜一下後，再用點功夫便能把她哄回。

但實情上，我知道我們的確相愛過，但在時間的磨洗下，她不再愛我這一點也是事實，只是我極力迴避這一種最為理性的說法。

沒錯，我在否認現實，但我曾經試圖讓自己把那些愛轉化為恨，例如她那個第一眼便討厭我的表姐或者試著想想她被第二個男人深喉著等等，可是這種種一切也不足以把自己說服；

我維持著這種狀態長達兩星期接近一個月，平日裝作正常地上班，直到下班或者假日我才可以展現出沮喪的一面，我不停看著她的Instagram，看著她把我們的照片悉數刪除，同時我會害怕她Instagram的更新，不論是限時動態還是帖文，害怕見到開始愈來愈多異性走進她的人生，並知道她不再屬於我，之後會屬於其他人，漸漸對此感到難過；

直到一個月後，兄弟的生日飯局，我逼不得已的露面，但怎料上了賊船，飯局變成酒局，在此之前，我在酒吧的經驗淺得很，平均逗留時間絕不超過兩小時，不過現在倒是沒有所謂吧。

喝下第一口酒，味蕾只感到很苦，但又覺得頗為貼合自己的心情，有人跟我說，酒精在電影中有一個別名，叫醉生夢死，我覺得應該是一個迴避現實的方法；

我的酒量差得很，但現在我是單身，沒有任何憂心的理由，為求一醉，好讓不再怕天明，就像林俊傑那首歌她說的歌詞中唱道：我想只是害怕清醒。

就在那天起，我的友人們再邀約我參加一個聖誕前夕的單身酒局。

至於聖誕節你聯想起甚麼？例如歌曲或者雪景？而我卻失戀後的聖誕前夕，午夜夢迴時對前任稍為掛念，我試圖在心裡細數前任的缺點和不愉快的事，結果卻令我憶起一段回憶，一個尷尬並無奈不已的場景；

「我唔鍾意你男朋友呢種類型嘅男仔，似足我EX。」

那句話出自前任的表姐，某年的Boxing Day，我出席了她的家庭聚會，結果表姐第一眼望見我的時候，卻說起這句話來；

當時前任立即悄聲在我耳邊說：

「表姐個EX係拍咗三年拖嘅初戀，前排分咗手。」

因第一眼而被人反感的無奈，深信.....有一些人會懂吧？

結果，由於我長得像表姐的前任，因此整晚在家庭聚會的遊戲裡被她針鋒相對著，打麻雀也不停在「鬆」章給我，言語行徑的確可以改變別人的觀感確實無誤，倘若不是被她屢屢針對的話，我也會覺得表姐絕對是一位美女，與我前任長得有點相似，畢竟是表姐妹吧，但輪廓更美，個子身材是黃金比例，甚至是全家長得最美的那位，聲線又夠溫柔。

可是.....這晚過後，我對這個人物全無好感，而沉默和尊重也出自於對前任的愛，幸好見面的次數不多，而伴隨著戀情結束，縱使社交平台也互有追蹤，基本上老死也不相往來吧。

唉，聖誕將至，每逢佳節單身的人比較容易傷春悲秋，而且拍拖久了，對於單身過節顯得有點不慣，難怪有人說過節日前失戀是最為傷人，而我覺得聖誕比起情人節更加折磨人，捱過了平安夜，還要撐過聖誕節，再苦苦抵抗著Boxing，三天被閃光彈瘋狂轟炸後，你以為就這樣完結？

哈，還有一個除夕在等你。

再有人建議，聽一下陳醫生的失戀歌吧？

雖然我剛好與陳醫生一樣，同樣姓陳，但我也絕不希望與Lonely Christmas年年扯上關係，單字一個曦（陳曦），家人說希望我的來臨帶來晨曦般的希望，但我比較傾向相信姐姐的說法，是父母在晨曦來臨時，在氣氛剛好的一場Morning Q才懷上我，深信這是很多人出世的原因；

不管怎樣，我喜歡你們叫我Heyson。

到了平安夜，畢竟平安夜是三天單身狗受難日的第一天，因此一眾不甘打機或打飛機度過的單身人士，絕對不能錯過今晚這個圍爐取暖的聚會，在此之前，我的友人們已經邀請了我參加了一個平安夜前夕pre-drink的party，實行由平安夜前夕開始醉到Boxing Day；

自從參加了一個由飯局變酒局的活動，喝了第一口酒後，慢慢地接受這種感覺，而平安夜前夕的酒局漸漸令我懂得如何樂在其中，也許因為寂寞，又或者藉著酒醉便不用害怕一個人進睡，總而言之，酒局的應酬使我分散了在假期沉醉失戀傷痛的注意力。

雖然我從來都不明白，一堆人在舞池裡擺動有甚麼好玩，一堆人圍在長檯玩beer pong有甚麼樂趣，當然我會隨波逐流，無可否認從中也有快樂，但總不明白背後的理由，不過在這個地方，任何問題也沒有人深究一切的因由，也許真的因為寂寞吧；

嗯，我喝多了，所以想得太多，我在廁所裡洗過臉後，腳步輕浮的回到友人的身旁，然後我無視友人與剛認識的「朋友」玩得正起，放下酒杯徑自從褲袋裡掏出手機，慣性地把instargram看了一遍，而那個壞習慣卻害得我得悉前任剛更新了自己的story，在今晚平安夜的夜裡，她選擇與一位異性，兩個人在沙灘露營，還浪漫地看著月色。

果然......如果沒有時間談情，就請你跟我露營。

我知道我沒有身份妒忌，更沒有資格不滿，同時心想為甚麼在剛分開的一段短時間裡，已經可以不停出席異性的邀約，甚至在平安夜裡與異性獨處，難道三年零六個月的愛情，就只有數字上的意思？

種種的無力感慢慢轉化為憤怒，想著想著，我把眼前的那杯烈酒一飲而盡，再喝了一杯，又一杯，然後我留意到靠近著酒吧的正門，竟然看到......前任的表姐？

是我眼花？

當我以為眼花，於是多看幾眼確認後，由於人類的天性裡有一種危機感，當察覺到他人的視線落在自己身上時，直覺較為敏銳的人，本能反應會使其看過來，尤其在喝酒的場所。

結果，那個類似表姐的女性發現了我在凝望著她，而更糟糕的是，她確實是前任的表姐；

依據她的眼神、表情和肢體語言推斷出，她感到尷尬、討厭、還有反感；

她別過臉跟在旁的友人說著悄悄話，不久便立即轉身離去，而看著她的背影消散在人群後，本來崩緊的心情，才鬆了口氣，然後繼續今晚的.....荒唐。

沒錯，我是這樣描述著夜生活，同時亦聽過流連在此的人這樣描述著，至於原因.....大概是寧願荒唐，也不願意寂寞。

接著，經過紅酒、白酒、香檳還有whisky on rock的洗禮，喝著喝著開始感到暈眩，又有一股暖意在胃裡翻騰，不禁使我衝進廁所裡嘔吐大作。

這是我人生中第一次因酒醉而嘔吐，簡直辛苦得要命，同時我開始感到後悔，本以為藉著酒醉來麻醉傷痛，結果傷痛有否得以麻醉，那是未知之數，但間歇性抽搐的胃痛卻把我折磨著；

在廁所裡掙扎了良久，差點連胃也吐了出來，估計再也沒有任何東西可吐，整個人才稍為舒緩，當我離開廁所，重回酒吧大廳後，有一刻看到酒精飲料也有點想吐。

估計，今晚的我已到極限，是時候要回去，否則的話今晚餘下的時候肯定要與坐廁渡過，於是與友人說一聲再見，他訝異地反問，並看了看手錶：

「一點咋喎！咁快就走？」

「我到頂啦！啱啱先嘔完，要返去抖下。」

「嘔完咪啱囉，清完腸胃繼續飲！」

我看著他身旁的異性，簡直猶如蜘蛛精般把他捉實：

「不了，返去先啦！你.....今晚玩得開心啲啦，唔使理我啦。」

「出去抖陣先，飲返杯水！今晚唔準咁早走呀！」

01:00，剛才的聖誕倒數已經在廁所度過，現正時值聖誕節的黃金時間，看見眾人玩得正起，而我有打算提早離場，畢竟喝醉是一件挺辛苦的事，嘔吐已經痛苦，最痛苦的是把一切吐清以後，胃還是有點漲，還有點頭昏腦漲。

但.....我還是被友人說服留下，哈哈！

於是，我到酒吧門外稍作休息，只見後巷裡有的已經嘔吐大作，有的在抽煙稍作休息，但仍有大量的男女在外等待進場，當中美女、長腿、巨乳不但是形容詞，而且更令我一飽眼福，把失戀的執著暫且放下，彷彿我選擇在這個鐘數離開，的確心有不甘，同時我趁著回魂期間。

霎時間，我看到有一抹熟悉的身影，是表姐，看著她東歪西倒的漸行漸近，深感冤家路窄。

而與她同行的還有一位女性友人，而她們卻被兩位壯漢扶著，而那兩位壯漢的笑容，簡直是如獲至寶般，並向對方打了個眼色，看來這個眼色一定不懷好意吧，有些事情只有男人才會懂。

別人行樂，與我何幹？她雖然是我前任的表姐，但並不代表.....她沒有鮮為人知的一面吧？更何況，我們都不太熟稔？

待續

照慣例每日一篇，每過50正評額外出多一篇。

鍾意呢個故事嘅話希望大家正評、留言同埋Follow我個IG啦

在線上

留左名再睇故

我嚟喇
ＬＭ＋正皮

睇完故我唔介意你留comment繼續幫我推Po

hi巴打

在線上🥳

點解會去睇啲舊書舊文?
本身係對伊麗莎白．庫伯勒羅斯 有研究 定係 中意
我睇完上個故去買咗本少年維特的煩惱嚟睇

因為有兩個原因，第一個原因係某一任嘅ex有好多書，佢返咗加拿大之後留返晒啲書畀我，就喺嗰時開始會睇佢啲心理學書，第二個原因就係我有一個讀書時期嘅阿sir到而家都仲有聯絡，佢成日會推介唔同嘅書畀我睇，久而久之變咗咩書都睇

才子

衰鬼又有新文

留名先

留名

皮已正

在線上 ，12點啦，原本講咗係3月11日出文，而家出多篇，希望多啲人追到Live啦

就在她們一行四人與我擦身而過的瞬間，猶如電影的劇情，我聽到表姐用著迷糊的語調說了一句：

「喂呀，我地去邊呀？我想返屋企呀。」

她是被迫嗎？我該如何是好？

其中一個壯漢笑著說：

「咩呀，而家我車你地，轉場去我屋企飲呀嘛！你自己講嘅。」

「我無呀......」

任由她就這樣離去？別管那麼多了，酒吧內有很多美女在等待自己！而且做人應該要好好保護自己，出了事怨不了他人！

不，這不是男人所為！雖然我們不太熟悉，但至少也算有數面之緣，更何況她是我前任的表姐。

拯救她？憑我能夠一個打走兩個壯漢，再英雄救美嗎？

現在拍韓劇嗎？

她們慢慢的走遠，我沒有時間選擇.....我應該深信自己應該可以智取的。

於是我跟上她們的步伐，憑我記憶呼喊出表姐的名字：

「Daphne！」

我....應該沒有叫錯吧？

那兩位狀漢停下腳步，一行四人回頭打量著我，而表姐也眼神迷糊地看著我，想不到，我竟然記得這個如此難記兼難讀的名字。

我不徐不疾的走前，再從褲袋裡掏出手機：

「喂，你今晚都落咗嚟玩？我而家去接你表妹呀，再送佢返屋企呀，你呢？」

想不到表姐不屑的答道：

「你同我表妹散咗啦！扮野。」

喂，小姐，我在救你，你合作一點，好嗎？

「散咗都可以係朋友呀，你唔畀我今晚同佢復合呀？我轉頭送佢返去呀，你呢？」

表姐輕輕的撥開其中一名狀漢的魔爪：

「我都想返去，但佢地係咁話叫車我地轉場去佢屋企呀。」

「下？佢飲完酒仲話揸車轉場？仲要係去人地屋企？你地o唔ok架，我好驚同唔到你個表妹交代喎，你知佢架啦。」

那個時候，我覺得自己可以大膽一點，直視著那兩位狀漢，心虛的人肯定會迴避，說時快那時慢，他們已經稍作迴避。

於是，我決定更進一步：

「唔係啦，我都係打一打畀佢。」

我按著前任的電話號碼，有一刻，我真的希望藉著這個機會致電給她，但就在此時，其中一名狀漢說：

「唔係啦，不如你送佢地兩個走啦，佢地望落個情況都唔太ok，唔適合轉場。」

我點了點頭，然後那兩個是賤男無誤，就這樣把魔爪鬆開，使表姐和她的友人腳步不穩也不作理會，只顧徑自遁去，幸好我成功攙扶著表姐，她整個人伏在我身上，而她的友人卻不幸地倒下；

沒法，我手只有一雙，更沒有粗狀的臀彎。

最終，我還是驚動了正在追尋幸福的友人，尋求他的幫忙，率先把表姐的友人送上的士，然後友人繼續回到酒吧，尋求今晚他下半身的幸福。

現在時值02:37，我本應繼續行樂，今晚應該也會有著落，而我現在卻選擇做一個好人，結果苦了自己，更要命的是，全條街也沒有一輛的士願意接載醉客，畢竟平安夜不愁無客，早知如此，剛才應該把表姐和其友人一併送上車吧；

真笨，自討苦吃，自尋煩惱，嗯，我在發瘋對吧？

因為扶著一個泥醉的人確實是一件苦差，我到底該怎麼辦？

把她放在Ｍ記？好像又有點說不過，畢竟她是一位女孩。

就在此時，我看到時鐘酒店的招牌，彷彿找到了解決方法，只要把表姐安置在時鐘酒店，然後再Whatsapp給前任，以證明自己清白和君子不就行嗎？

鑑於香港的土地供應問題真的太嚴重，結局連時鐘酒店也沒房了，又要經過一番折騰後，幸好還是有的士願意停下並接載醉客，但就在此時，準備上車的表姐在呢喃：

「我個銀包同電話漏咗喺Tiffany度呀。」

我身累心累的說：

「唔撚係呀.....」

「我頭好痛，好想返屋企呀......」

話音剛落，她把頭伏在我的懷裡，而就在此時，的士司機毫不客氣的問：

「喂，哥仔，你上唔上車架？唔上我接另一支旗架啦！」

「上！緊係上車。」

這次，明符其實送佛送到西，不過是大西北的那個西。

「哥仔，去邊呀？」

「元朗.....Yoho呀。」

司機還不屑的嘆了一聲，肯定嫌遠吧？

在高速公路上，表姐全程依偎在我的肩膀並睡得正酣，而我看著車窗外的風景，我到底在幹甚麼？今晚本來可以很精彩。

她說，初見未必等如浪漫，只不過是印象深刻而令人產生化學作用，再衍生出愛情；

而愛情就像一道複雜的化學公式，複雜得用任何語言來解說愛情都是一件困難的事，更何況大部份人類也是理科的低能。

待續

在線上

LM

仲有冇

新讀者留名啱啱追完你上一個故，好好睇
睇嚟呢幾日都要瘋狂追故了

每過50個正評會突擊出文

多謝巴打

就快夠數，出定突擊先因為要返工啦

Chapter 02【憤怒】( 下 )

狂歡的聖誕倒數，我在廁所嘔吐大作，聖誕正日的良辰美景，我卻在高速公路馳騁，本應在酒吧舉杯歡騰，就算不能左擁右抱，也不會感到寂寞，也幻想過會有機會遇到一位美女，再與她一起擁有美好的夜晚，整晚被她騎著也不錯，結果我的左手被睡得正酣的前任表姐壓得麻痺；

沒錯，那是我前任的表姐，還是那位對我毫無半點好感，我也對她反感不已的表姐。

更要命的是，在大西北往返市區，至少兩小時以上，估計今晚也在的士車廂中度過。

不停心想，陳曦呀，陳曦呀，今晚本來可以很精彩，我到底在幹甚麼？一刻的正義感，換來現在萬念俱灰。

為何要做好人？想到這點，我把視線移到正熟睡的表姐身上。

撇開她令我反感的言行，她....的輪廓的確很標致，嘴細下巴尖尖，現在才留意到她的臉頰上有一顆不太顯眼的美人痣，再不其然看下一點，身材原來都不錯，嘴賤一點，簡直就像前任的升級版；

我今晚到底怎麼？竟然如此變態，在鑑賞前任的表姐。

不對！假設前任今晚與異性露營，這個鐘數肯定乾柴烈火，想必那位幸運兒絕不會守君子之禮，別跟我說平安夜與一位異性露營，只會全晚觀星，就像與一位美女開房，雙方脫光但沒有進入，這些事情簡直ridiculous。

既然她有很大機會被人玩弄她的深溝，我看一下她表姐的乳溝作為報復，使自己好過一點也不過份吧？

就在那個瞬間，表姐的眼皮稍為跳動了一下，心虛的我立即別過臉，看回車窗外的風景。

我感受到從沉睡緩緩地醒來，而內心在霎時間不其然崩緊起來，剛才的讚嘆和心動在頃刻間化為烏有，當我的眼角瞄到她輕輕拭著雙眼之際，腦海不知怎的同步響起哥斯拉出現時的bgm！

別問我為何是哥斯拉，但它的bgm在那時確實在我腦海響起。

表姐，終於醒來了。

表姐的腦袋也漸漸清晰過來。

她的視線慢慢到轉移並落在我身上，當她開口第一句提問之際，簡直猶如哥斯拉噴出原子吐息，嚇得我縮頭縮腦半刻也說不出話來；

「點解......」

我沒有回應，但另一邊廂卻覺得自己這般無視她的反應過於心虛，而且更不知自己為何心虛，於是裝作從容的「嗯」了一聲，而表姐的接著追問：

「點解你會喺度？」

待續，追到Live嘅揮個手，等我覺得我唔係單機！

快啦

文

Lived

點解我會係度
在線上

新讀者留名

如果今晚有100正評，最多我立即出晒成個Chapter 02

仲差29個正評

早咗入黎
又要等

如果同一個post有得係咁正評
我實禁爆iphone巴啲post

好g持

可能就係一人一個正評先顯得出佢嘅價值

仲有2個乍

100正評了

夠100正評言出必行，出晒成個Chapter 02
在線上

「點解你會喺度？」

話音剛落，她的神色漸變緊張並打量著的士車廂的環境，再看著車窗外的風景，續問：

「你車緊我返屋企？」

我嘆了一口氣，透過裝作從容不逼的表情掩蓋自己莫名其妙的緊張感，結果令人感到語氣有點不耐煩：

「係呀。」

正因為這點誤會，表姐的態度慢慢變得強勢：

「哦，無人逼你送我返去。」

我不作回應，因為我覺得這個時刻不論作出何樣的回答，只會令氣氛更僵，更何況，我們快要到達目的地，在此之前，平靜地捱得過就好了。

可是，我聽到她輕聲細語的補上一句：

「又要扮好男仔又要低EQ….」

就在那刻，巧合地我們到達了目的地，正當我以為表姐下車後，我原車回去就可以，怎料的士司機跟我說他要下班了，因此..... 付了的士錢後，看著的士高速的離去，只餘下我和表姐，附近一片冷清，心想還要在大西北這個邊境地區待多一會，真要命。

「呢一程同轉頭嗰程我payme返畀你。」

表姐冷冷的語氣，令我不禁諷刺了表姐一句：

「哈，聽講你部手機同銀包喺晒個frd度喎。」

換來她不屑的答道：

「我都無講即刻pay畀你，你想點呀，真係低EQ，唔怪得我表妹都頂你唔順。」

失戀的五階段裡，，她這句話令我覺得否認的第一個階段已過，應該是時候該要憤怒。

「哈哈，將一個人逼到發火或者發癲，跟住就自high講，我一早就話你唔係一個好男仔啦，又低EQ，嘩，你真係好聰明呀。」

表姐交搭著雙手回答，氣勢上我確實比她遜色一點；

「我總之就覺得一段感情完結，雙方點都係有問題，只係邊方面問題大啲囉。」

「哈，係喎！分咗手無幾耐已經可以同另一條仔去單獨露營。」

我也不知道我們為何竟然在聖誕的良辰美景裡，在大西北這片冷清的地區爭執起來，更要命的是.....我們不是情侶，正確一點連朋友也算不上。

「咁你都去咗飲嘢呀！你唔好同我講你落吧係為咗品嘗美酒呀？」

「咁我有無單獨同異性飲嘢呀？有無攬女呀？」

這個世上充斥著很多有立場的聖人，而這種情況大多出現在女性身上，一開始已經預設立場，然後再裝作中立或者打和啦Super的用字來合理化自己內心立場和傾向支持的那個人，當發現站不住腳的時候她們就會使用出最厲害的用字。

「咁講到明分咗手啦，我表妹同第二個露營有咩問題？更何況，你係男人嚟㗎，畀啲風度啦。」

嗯，沒錯！她們的殺手鐧就是風度。

當你有風度的時候，她們會要求你們講道理，到你講道理的時候，她們就會覺得你沒有風度。

沒錯，而我就像大部份女人眼中無用不夠男子氣概的男性一樣，說到這裡只能用一句作結；

「Okay，you win囉！你要人講風度，我都畀足風度，救完你仲送埋你返屋企啦，如果我仆街啲，我入返去吧度溝女啦，由得你同嗰兩條仔轉場囉，我畀足風度啦，你有無畀返尊重人呀，仲要喺的士度打打單單......」

說到這裡，我覺得就算有道理，自己的確語氣重了，畢竟內心的怒火，大多數出於她的表妹，在分手後不久與異性在平安夜露營，而她只不過是維護自己的家人吧；

唉，當我是一位被女權奴化的男性。

「唉，Sorry，呢句語氣重咗。」

慶幸，表姐也不是一位當別人退一步就要拿回所有面子，接著再把敵人追擊到底的女性。

這點，她比起Sharon好得多吧。

「我....都有唔啱，的確你又救咗我又送我返嚟，但我無多謝你仲鬧你同單打你。」

我嘆了一口氣：

「算啦，我明白人係會保護自己屋企人嘅，你返去休息下啦，飲太多好容易會頭痛。」

她點了點頭，正當我準備離開去的一刻，只見她停在原地，於是我好奇地問：

「你唔返去？」

表姐支支吾吾，半刻也說不出話來，於是我想起了她好像沒了銀包和電話，因此她應該也沒有了門卡吧？

畢竟這些高級的屋苑出入全靠那張門卡；

因此我主動把自己的手機解鎖，並按了撥號的版面，再遞了給她：

「你打電話畀你屋企人落嚟接你啦。」

那一刻，我覺得表姐接過手機後，看待我的眼神有所改變，猶如在瞬間放下了敵視和歧見。

當表姐得以與家人聯絡上，把電話掛掉後，她留意到我的手機桌布仍然是與Sharon的合照後，於是看了數眼，再把手機交回我。

由於表姐的家人很快便會過來接回她，因此我應該趁著這個機會離開，畢竟我與她的家人也曾經有過數面之緣，這個時候遇見的話肯定尷尬不已。

「咁我走先啦，你返到去盡量用你嘅方法報平安啦。」

表姐微笑點頭；

「哈，好呀。」

「Byebye，Merry….Christmas啦。」

表姐撥了撥頭髮：

「你都係，Merry….Christmas，同埋.....Let her gone，快啲放底啦。」

我點了點頭，然後用著不徐不疾的步伐離去，直到自己走遠了，剛才緊張的感覺才緩過來，並停下腳步不禁喧了一口氣。

由於我想盡快回家，因此在某款的士的手機應用程式，確認自己的位置後，成功「Call」了一輛的士；

距離到達還有六分達，只見天色漸漸變藍，一抹冷風在霎時間吹過，我的平安夜和聖誕節的前奏就這樣正式完結，而且再沒有剛才的緊張感，令我覺得好像....有點空虛和寂寞，更欠了寄託。

更有一刻無可救藥的認為，表姐的出現，也是一種另類的陪伴。

原來，我也是一位樂觀的人。

十分鐘後，的士終於來到了，而我看著車窗外的風景看見了日出，日出雖美，但....又有點唏噓，畢竟這般美的日出，只有自己一個人在看，而且這個普天同慶的節日裡，我卻在的士車程中往返。

失戀的感覺，概括而言就像生活裡失去了習慣和實在感，內心猶如被抽走了某部份的靈魂，失去重量。

失戀的後遺，大概就是經過傷口隱隱作痛、生活失去習慣和實在感後，內心仍然會感到空虛和寂寞。

時間令兩個人走近，走近後再一分一秒的令情感漸漸消逝，最終兩個人走遠，那就是失戀；

至於要如何治癒失戀和其後遺？一切就只有習慣；

漸漸習慣一個人賣醉和進睡，漸漸習慣一個人過時過節，漸漸習慣一個人快樂和疲憊，然後到了某天，有個人再度出現打破一個人的習慣，把一個人的習慣，再次變成兩個人.....

我一邊感性著，一邊滑著手機，瀏覽著instagram，任由閃光彈的摧殘，再看著朋友們昨晚的瘋狂，突然看見了表姐更新了一則限時動態。

估計是從她的臥房，拍了一張日出照，並寫上了一句：

「用自己嘅方法報平安。」

而她的港女hashtag中，寫著......

#幾經辛苦拎返部舊電話用住先
#拎返部手機會payme返你 #放心

我不禁一笑，起初我打算回覆，但想著想著.....覺得這樣得來不易的和平，害怕會被說錯話打破，因此只是按了讚好的表情回覆作罷。

而我與表姐的dm box裡，只見她seen了我的回覆。

那一刻，我又不自覺的喧了一口氣，並打了一個呵欠，只是想著快點回家；

估計，今個聖誕會在被窩中度過。

她說，愛情的起源，大概源於有一個人寂寞，有另一個人不甘寂寞，然後他們便走在一起吧。

待續追到Live未？

live

Live

繼續，唔好俾佢停

文呢

係lor，樓主文呢？

推

我啱啱出完文

出完咪再出囉

m......我想講每日都會出文，但我每日出一次，之後每50正評先會額外再出文

lm

加速

此風不可長呀

屌 早左入黎

留個名

太早入 已經睇完了

live左之後我都覺得好空虛寂寞

巴打
文

差一個咋
臨瞓一推

歐洲時區推

在線上，既然又啱啱好又多50個正評，咁一次過出文同埋出埋突擊啦

Chapter 03 【妥協】

回到家後，父母剛好起床，父母一句溫柔的Merry Christmas是這個節日的最大安慰，想不到家姐也剛剛回家，而且還一臉甜笑的聊著電話；

等到她把電話掛掉後，她把手袋遞了給我，並喚了我的名字：

「喂，陳曦，聖誕快樂啦！幫我拎入房，我沖涼先。」

我接過手袋，但不作多讓的說：

「我都係啱啱返到咋喎，叫同你傾電話嗰條仔幫你拎入房啦。」

「唉呀，好心你啦！學下其他男人啦。」

「你講緊出面愛你愛到要死嗰啲男人？」

「人地不知幾有風度呀，嘈嘈嘈，信唔信我一掌拍碎你天靈蓋呀嗱！」

「我根本唔明，點解呢班人會鍾意同對一個喺出面扮晒嘢無力開汽水蓋，但喺屋企就有能力拍得碎自己細佬天靈蓋嘅女人有風度囉！」

她作了一個鬼臉對我說：

「Lady First呀，同埋呢啲叫吸引力呀。」

說罷，她已經把浴室門關掉，成功搶先佔領了浴室，估計一小時後才交還給我。

「喂呀，陳喬恩，你唔係真係當你自己係台灣嗰個陳喬恩呀，沖涼唔使排隊咩！」

她已經沒有回應，而我也不自覺的把她的手袋放回其臥房，而母親也走回了自己的臥房，父親拍了拍我的膊頭，說甚麼這個家的女人擁有最大話事權，然後他亦走回了自己的臥房，再把房門關掉，同時我終於明暸自己為何會是一位被女權奴化的男性。

我看著被關上的浴室門，再看著父母的臥房，心想那就是答案。

由於真的很累，於是攤在梳化上，一開始慢慢放空，然後眼前一黑便睡著了；

直到有人把我輕輕拍著我的臉頰把我喚醒：

「陳曦，起身啦！你唔係去沖涼咩？」

「嗯？」

「起身啦，你個身好大浸酒味；好臭呀，快啲去沖涼啦。」

原來是家姐把我喚醒，她還好說，要不是她的話，我根本不用睡在梳化上，現在她要使用梳化，搽著腳甲油，便一臉嫌棄的把我趕到浴室洗澡，真是死港女！

「而家咪去囉！我夠想快啲沖涼瞓覺咯。」

「做咩呀你？心情唔好呀？琴晚你同Sharon飲酒？唔係應該開心咩？」

「分咗手啦，無同你地講咋嘛。」

家姐由於一向不太喜歡Sharon，總覺得她不是一個好女孩，還說甚麼女人看女人是最準確，正如男人看男人一樣，因此她的答案我預料到。

「講真，我都唔鍾意Sharon，覺得佢太大小姐性格，而且又成日同你冷戰，趁而家快啲揾過個啦！」

由於，我不太希望在聖誕節與家姐討論著前任，更不想聽道理，倘若連父母也驚動的話，今天肯定不用休息。

「嗯，我而家去沖涼！沖完即瞓，你慢慢油你隻腳！」

洗過澡後，腦袋累得一片空白，躺在床上便秒速進睡，更睡了一整個聖誕節和大半個Boxing Day。

當我從朦朧中醒來，人的意識本能會看看手機，但最傷人的事實往往是那些所謂寥寥可數的訊息，而那些訊息大多是廣告，唯獨.....一則instagram的訊息。

那個陌生的用戶名 - Dap_hne_x__x，使我思索了片刻，才記起那個不就是表姐嗎？

「我拎返部電話啦！想payme返你，不過我無你電話號碼，或者你畀個payme code我呀？」

睡眼惺忪的我卻被莫名而來的緊張感弄清醒，然後卻覺得不用跟她太計較吧，真痛恨自己獅子座的豪爽性格，於是回覆了她：

「唔使啦！由佢啦。」

想不到當我按下傳送不久，那則訊息的下方立即顯示了「Seen」，然後表姐在typing：

「下，咁樣唔得！唔想爭人嘢，仲要的士錢一來一回都唔平。」

「真係唔使畀返我啦。」

「點解.....？」

「話晒你都係Sharon嘅表姐。」

「....唔係幾好意思，或者有機會我再請返你食飯。」

「點都好，你下次出去飲野小心啲啦。」

然後，再顯示一個「Seen」後，加一個讚好的emoji後，表姐再也沒有回覆我。

不知怎的，她沒有回覆我後，我的心情有點落空的感覺，不過過了一會又回復正常，然後繼續睡著，直到翌日的早上；

聖誕過後，日子如常，每天上班下班，但由於聖誕的瘋狂，令我短暫的害怕了酒精飲料，畢竟喝醉這回事實在太辛苦；

唯一不同的就是自己留意多了表姐instagram的限時動態，以前的我見到也只會忽略。

同時，我發現表姐開始留意我的instagram限時動態，幾乎每次她也是頭三位觀看的朋友，畢竟以前的她對我根本不屑一顧，要不是前任希望緩和我們的關係，我們根本不會作樣，互相追蹤彼此的社交平台，因此在觀看者的名單裡，一直沒有看過她的用戶名。

不過，在自己的百多個follower入面，有多少人是自己的真實朋友，或者仍然保持連絡？

在網絡發達的年代裡，甚麼也會變得廉價，就算是所謂的朋友，也只有虛有其名。

這句話怎麼如此耳熟？噢，是表姐昨天在限時動態中更新過。

單身的人生，撐過了三天的聖誕假後，再由27日開始一直等待著再次被除夕處刑，開始害怕寂寞，亦開始感到徬徨，我知道那是自尋煩惱，畢竟在遇見Sharon前，我也有一段時間單身地度過，深信是時間適應的問題；

就在那個瞬間，友人的一則簡短而具誘惑性的訊息：「31號 Drunk again？」，

我第一個反應是回憶起差點與廁所親吻的難受。

然後，空虛和寂寞還有徬徨，一步一步的與喝醉的恐懼交戰，最終我發現原來喝醉的難受，根本比不上人類的內心害怕寂寞，因此我答允了。

但人類又是一種犯賤的生物，因為當自己答允了後，又害怕當晚又喝得嘔吐大作。

在31號的前夕，表姐在早上的時間傳了一則Insatgram的DM給我，但我當時還在扮工，到了午飯時間她已經把那則訊息收回了。

那一刻，我曾有想過她應該是傳錯訊息吧？想著想著，同事的喚道也使我把這件事不了了之，到了晚上基本上已經把它遺忘。

十！九！八！七！六！五！四！三！二......

「Urrrrr！」

我的嘔吐聲與酒吧廁所外面的倒數聲，剛好湊成一道無形的節奏，簡直既嘔心又諷刺；

有人在酒吧與情人或異性「友人」來一個世紀之吻，而我在新的一年差點與廁所來了一個熱吻。

我以為只要避免溝酒的情況出現，就不會嘔吐大作，怎料自己見識少，以為Lamborghini只是普通的Cocktail，只是加了一些火炎的效果，結果.....

「Urrrrr！」

今次不但是酒醉，更要命的是胃部像被火燒般，縱使吐光了，整個人仍然辛苦得很。

因此，在新的一年剛好過了一個小時後，我需要回家好好休息，跟友人簡單的說了一句先行告退和Have Fun的廢話後，意識朦朧的登上的士，但該死的是，明明自己已經喝醉，但仍然有時間玩手機瀏覽Instagram，同時發現表姐和Sharon更新了限時動態；

原來今個除夕，她們一家還有Sharon選擇租了Party Room家庭聚會，不過無可否認，她的家族感情確實不錯，溫馨得有點像電視劇真情，雖然我不知道自己有否用錯比喻；

我不其然對表姐的限時動態表達了心心眼的心情，但那時候的我也沒有多大的反應，因為我真的喝醉了，只知道表姐沒有回覆我，只是報以一個「Seen」作結；

而除夕和新年我也撐過了，除夕我差點與酒吧的坐廁擁吻，而因為那杯Lamborghini，我睡了整個1月1日，有一刻我曾經疑問過自己今年一整年都會過得如此荒唐？

嗯，我看著家中客廳掛著的月曆，同時聽到家姐拒絕了男友人的農曆新年和情人節的邀約， 過了除夕，被閃光彈閃得遍體鱗傷的自己，以為終於捱過了，但農曆新年，還有兩個情人節向著自己磨拳擦掌。，我不禁倒抽一口涼氣，那是要把單身狗虐死的道理嗎？

我曾經問過，新的一年都會過得如此荒唐嗎？

結果我為了不讓自己荒唐，除了年三十晚外出吃了一頓團年飯後，我「逼不得已」把整個農曆新年，由年初一開始一直宅到年初三，第一我不想外出，雖然仍有酒局邀約，第二同時亦是主要的原因，就是自己好像患了怪病，整個人渾身酸軟，但又不是發燒和感冒，只好一直躺在床上休息；

到了年初四，上班的日子，酸軟感沒了，我竟然康復了....哈；

但由於連續睡了三天，整個人變得頹喪，與其他同事們「年初四咁嘅樣」不謀而合，心想今年為甚麼過得如此渾噩荒唐。

結果，新年過了不久，利是還未拆開，同事間傳出了公司因投資失利將會裁員的消息，而這則消息傳出了三天過後，我就成為那位獲得三個月代通知金的幸運兒；

「Henson，真係唔好意思呀！」

把辭職信交給我的正是公司得寵的「太監」，我們稱他作「太監」正因為他的行徑與小人無異，笑裡藏刀，其中一點莫過於為了討好變態、中年、單身的女上司，竟然每天可以買早餐來討她歡心，而剛好老闆和管理層需要這種不擇手段的人，更不幸的是公司三成的客戶人脈也是靠他來維繫聯絡。

聖誕前夕，我經歷了失戀，而情人節前夕，我經歷了失業。

待續，追到Live揮手區又到了

糾正返一樣野，啱啱睇到！男主角個英文名係Henson唔係Heyson

Live~~~

在線上
表姐你係邊

可唔可以描寫男主外貌

又差唔多可以出多篇

我個Ex又係散咗唔夠3個月搵咗第二個

表姐要返工㗎嘛

P牌正評唔到
留言支持

好想同表姐一齊返工

在線上
夠200正皮

差張示意圖

未講表姐似邊個

在線上
我仲以為真係叫Heyson
係咪要成為三無青年

後面會有講！但都畀定你啦，表姐似邊type

噢，一上水就見到夠正評

記得自己捧著紙箱回家的途中，我感到迷茫，不是因為失業而迷茫，而是因為種種失意而在瞬間沒了動力的迷茫，我知道自己需要沉澱，現在回家的話，肯定不能得到寧靜，更會被父母問長問短，因此我選擇在附近的公園，徑自一人，仰天長嘆，再放空了半天；

然後，我更新了instagram的限時動態，只是一張黃昏的照片，再加上一個「唉」字；

起初，我又一次天真的希望Sharon會看到，那是失戀後遺症的壞習慣，每個人都一定經歷過，但只要細想一點，認清一個事實，就是她看到也只會無動於衷，因為我們再也不是一對，已經離開了對方的生活，未來只會成為擦身而過的陌路人。

那張照片是黃昏時所拍，直到最後一抹日光消失在地平線上，我的限時動態也沒人問津，這種心情，應該有部份人會懂吧，哈；

放空也放盡了，嘆氣太久也需要休息一會，於是滑了一會手機，把Facebook的廣告也看膩，看回instagram才得悉，那則限時動態因為instagram的bug或者別的原因而沒有更新；

「屌」了一聲過後，我感到慶幸，自己不是被無視的那群人，不過同時又心想，其實就算真的更新了，情況應該也沒差吧。

由於真的坐得太久，是時候回家，同時也需要面對現實，與家人和盤托出自己失業和失戀的消息。

短短約三個月的時間，經歷了失戀和失業，雖然我知道應該有些人也試過這些連環不幸事件，但主角是自己的時候，仍會感到沮喪，縱使用上我並不孤單，世上肯定有人與我經歷同樣不幸的自我安慰兼腹黑的想法。

一直細想，一邊思索著，一邊回憶著自己過去三個月的片段，總覺得不太真實，但想著想著，應該身累心也累，不知不覺便陷入了濃濃沉睡。

赫然醒來，看了床頭的時鐘，以為自己要上班，但過了半分鐘後，我才回到了現實，接受了自己的失業的事實，那是生理時鐘還未適應的狀態，而心理上也總會有數秒會疑惑今天是星期幾？不是要上班嗎？那是香港人奴性重的心態。

同時，我也記起剛失戀的一段日子，生理上還未適應，本能反應一起床便拿起手機，打算說一聲早晨，心理也未習慣，每隔一段時間，總會覺得手機變得有點寧靜，會疑問是手機壞掉，還是我誤按了請勿打擾？

現實既然如此，我還能怎樣？接受吧。

但我知道目前自己的狀態並非接受現實，而是對現實的妥協，那是一種內心有所執著和不情願的心理狀態，因此才把每天過得如此糾結，一邊裝作正常，一邊裝作營營役役，平日我可以透過工作令自己別想太多，假期可以藉著賣醉而令時間過得模糊一點，一邊深明自己內心留有傷痕，直到失業後，連平日的寄託也沒了，總不能每天賣醉吧，就算再害怕寂寞也好，我其實也害怕醉得嘔吐的感覺。

時間真是一種很可怕的東西，可以把人的個性棱角磨平，把兩個人拉近，又把兩個人變成陌路人，同時亦可以令人向一些難以接受的現實妥協。

於是，我又嘆了一口氣，自從失業後終日待在家中，就這樣一天一天的過去，來到了2月14日的情人節。

待續

在線上
表姐幾時放工

做咩不推文?

等你地幫我推po嘛

一個月點睇

話咁快live左
3月14都未到 個故就2月14

3月14日咪啱啱好出文陪大家囉

聽日3月13

加速啦仲等兩日

睇落去咪知

想追返巴打啲故，有冇個順序可以推薦

m..... 免費擁抱、女神、梁山伯，仲有幸運了然後呢，跟住就一隻壞錶！

被遺忘既替身情人

依家開始追先手，呢排忙到嘔
Btw加速

Kenny

在線上

其實失業也好，至少我可以宅在家中，放下手機，在電腦中選了兩三部電影作伴，迴避了所有閃光彈。

不過我發現，人性的犯賤是多方面，好奇心也是一種犯賤，因此我拾起了手機，八卦一下instagram的閃光彈，還有連登的第n屆收花大賽，與一眾單身人士圍爐取暖。

突然，我見到Sharon的限時動態更新了，但我不敢按進去，可是好奇心卻使我按了進去，是一張普通的港女下午茶照片，還寫上單身的情人節與朋友度過也是快樂的；

那刻，我的心卻不禁緩下來。

然而表姐也更新了限時動態，是一張全黑的照片，一個低落的emoji，加一個「唉」字。

我猶豫了片刻，覺得一句簡單的慰問也是無礙吧？

「做咩事呀？」

我攤在床上，不知怎的一直看著，隔了一會表姐由「Seen」再慢慢「Typing」，我覺得與她對話有所期待，而且覺得又能夠排解寂寞；

「唉聲嘆氣下。」

「感情事？」

想不到表姐回覆道：

「早排裸辭嘛，不過都係半推半就咁走，唔想返大陸做野，而且份工除咗人工之外，無野啱我，再跟住到情人節，咁單身嘅不嬲都比較容易唉聲嘆氣架啦。」

她也失業嗎？想不到一句慰問就遇上失業大軍的單身狗同路人。

「失業大軍兼單身嘅同路人向你揮手。」

「你又失業呀？」

「哈哈，你裸辭都叫型，我係畀人炒。」

「但你畀人炒公司有賠足畀你？」

「咁就緊係有啦，所以而家咪雙失囉。」

「雙失？」

「失業同失戀呀。」

「咁....單身都無咩問題嘅，係呢啲節日悶啲啫。」

「你無約會咩？女仔應該比較容易有約會？」

表姐很快便回覆道：

「我決定喺屋企過，雖然屋企人都叫我主動出去。」

「我都係，同Netflix一齊過，咁就可以避晒啲閃光彈，同埋唔使顯得自己咁形單隻影。」

「Same啦！不過.....你都要開始放低啦，係你嘅就唔會走得遠。」

我心中暗嘆著答道：

「我都唔知呀，可能而家都係叫做向現實妥協啦，又或者我無你睇得咁開呢。」

想不到表姐卻回覆：

「可能我都唔係睇得開嘅，嗰句說話同自己講之餘，順便同你講。」

「你都有感情煩惱？」

「唔係煩惱嘅，上年11月分咗手，而且我都無同人講過有呢段關係，一齊嘅時間太短，同佢一齊之前我都有一段時間無拍拖，我又唔太適應，變得好被動，而佢又唔係一個好主動嘅人，結果一齊得愈耐，反而變得愈疏遠，慢慢變到零溝通，但人就係咁奇怪，當分開之後自然就會記得大家都曾經開心過，不過要放手就要放手，糾纏落去都無意義，如果唔係連啲開心嘅回憶都會變到一文不值。」

她續說：

「或者咁講，我唔算係愛呢個人，只係算鍾意。」

「即係早我同Sharon少少....」

「你有無聽過一句話？」

她說，舉得起放得下的叫舉重，舉得起放不下的叫負重。可惜大多數人的愛情都是負重而已。

我嘆聲應道：

「又或者，我地而家都仲係負重。」

「唔係，我地而家係叫舉重，只係仲未知道點樣放下，又或者要人指導陪伴點樣放下。」

「即係妥協啦，而唔係接受現實。」

「當你喺某啲事情上面妥協，然後時間就會令你慢慢接受現實，但前題首先你要願意妥協，妥協比接受現實先至係更辛苦。」

「係咩？」

「妥協係迫自己接受，唔代表放下，當你接受現實嗰一下，就等如放下，字面上有啲似，但實際都上妥協同接受現實都有好大距離嘅。」

說實，我很喜歡表姐打字的速度，至少令我覺得，就算透過文字，我們的對話也有一些真實感；

「咁你咪而家做緊我嘅健身教練？」

我知道自己的冷笑話不太好笑。

「哈哈，我笑咗囉。」

但我的冷笑話竟然也有人懂得欣賞。

這個情人節，雖然失戀兼失業，恰巧在這個世間遇上另一顆失意的靈魂，一句透過文字的慰問，打開了我們的話匣，明明在此以前，我們就像兩個敵對世界的人，只是聖誕事件簽訂了「停火協議」吧？

的確有點奇怪，畢竟她是我前任女朋友的表姐，但我們又好像毫不在意這些細節，竟然聊了半天，就這樣2月14日的情人節，我們便透過instagram的文字裡，用著另一個方式陪伴對方度過。

「咁話時話，真係無人約你出去咩？」

「有嘅，但....我寧願喺屋企過，雖然真係好悶，仲要個個掛住拍拖約會，搞到部電話好清靜。」

「咁點解唔出去應約？」

「咁話明情人節就緊係同情人過架啦，點會無啦啦同一個又唔係自己男朋友嘅異性食飯呀？」

「咁又係，或者好似而家咁揾人圍爐。」

在聊天的過程，我只能說彼此也好像機不離手，連吃飯也顧著聊天，不過我們聊的話題很無聊，主要是討論著連登那個情人節收花大賽的帖子，或者聊一些閒話，在這段對話裡，我了解表姐多了，例如她喜歡花，但她告訴我女仔未必一定喜歡收玫瑰，至少她不喜歡，她喜歡風信子。

彷彿我們的話題源源不絕，連本應安排好觀看的電影也暫且閒置。

突然，表姐跟我說了一句：

「恭喜你呀。」

「嗯？無啦啦恭喜我？」

「00:00啦！恭喜你終於捱過咗呢個情人節。」

我看著手機顯示的時間，然後微笑，終於捱過了2月14日這個鬼節日。

「我都恭喜你捱過咗呢個情人節。」

「不過呢，我而家都準備要瞓啦，聽朝要同屋企人行山呀，再傾啦早抖。」

「早抖。」

想不到，在我們結束對話之際，她還不忘提點我一句：

「記住，感情係舉重唔係負重。」

「你係同我講，定係順便提埋自己？」

「Both啦，早抖。」

把電話放下後，我不作多想，因為看得電話太久，雙眼有點疲累，同時覺得與表姐聊了半天度過了這個情人節感到不可思議。

但我深信，只不過是她無聊罷了，不過我也沒所謂，就是兩隻單身狗圍爐取暖吧。

正所謂，你戀愛的話，2月14日就是情人節，你單身或者失戀的話，2月14日就是盂蘭節，或者我們可以選擇自欺欺人，根本就沒有2月14日，就像某國某年開始6月少了一天一樣。

但慢著，還有一個3月14日。

然後，我又嘆了一口氣。

躺在床上，滿腦子不由自主的充斥著與表姐的對話，就在那個瞬間，想起了她那句突如其來的恭喜，我微笑了；

想不到，這個曾經令我感到反感，說話不饒人的女孩，也有風趣的一面。

她說，每種人就擁有一種愛情，所以愛情的學問，困難得連入門也可以令人無從入手。

待續啦，有無人追到Live，不過今日星期六應該比平日冷清少少，好似係

漏咗個credit！

她說，舉得起放得下的叫舉重，舉得起放不下的叫負重。可惜大多數人的愛情都是負重而已。《如果能再愛一次》（If only）

live
在線上

等緊等緊

推一推

又夠正評出文啦

夜晚會出出咗街

點解我ig搵唔到你以前舊故嗰啲外傳？

m....因為要有少少耐性碌落底

搵到啦
Free hug 個男主角真係幾仆街

突擊出文

Chapter 04 【消沉】

2月14日情人節那晚以後，我們也保持著聊天，算不上無時無刻，而頻率也不知是否算得上頻密，但肯定沒有當晚般的瘋狂。

總括而言，偶爾或者有空便會回覆，而且偶爾會對彼此的限時動態表達心情，那些港女的hashtag對我而言是表姐的特色，用來說她自己的心情和感覺，漸漸地我們的限時動態彷彿就是為了讓對方知曉而更新，而更新的頻率如有默契般的每日一篇，只期盼透過某則限時動態再次打開話匣，大概這是一種另類的寄託；

明明在此以前，表姐的instagram猶如虛設，只有幾張照片，而我也只是一位instgram的「旁觀者」，除了失戀那段時間無病呻吟，希望圍爐取暖下，也甚少更新。

不過由於失業，除了應酬朋友的一些飯局以外，大部份時間也悠閒得很，同時我也有努力應徵新工，可惜每次都是等待second in；

失戀兼失業，年頭真的很難捱，但幸運地有表姐的勉勵，有這個同路人互相圍爐取暖，在這個妥協的心理階段中，應該是最大的安慰。

嗯，這個想法不知不覺裡在我內心深處萌芽。

與我聊天的明明是前任的表姐，而這位表姐曾經是最為不滿我的人。

但現在我們卻變得猶如老朋友般的保持著每日聊天，難道真如一句老套話？

一旦敵人變成朋友，就比最親的朋友更熟悉；朋友變成敵人，卻比敵人更危險。

現在我們就是這樣的關係嗎？

或者往一種需求的想法作思考，我們還有3月14日這個白色情人節需要相濡以沫，彼此圍爐吧？

反正，我也開始相信任何關係也有一段期限，而在期限以內說到尾就是自己內心的需要。

不過怎樣也好，我也覺得我們就僅只於此......吧？應該吧？

她會有喜歡我的可能嗎？

這點真的太荒唐了，我看電影或者AV太多嗎？同時也不應該幻想太多；

我深信，我們因為圍爐取暖，而剛好聊得投契，我也需要一個人陪伴我度過失戀的妥協階段。

但有人陪伴自己圍爐取暖，並不代表再也不感到寒冷，心靈會有空虛，還有寂寞的感覺如影隨形，我知道自己只是妥協，並沒有接受到現實。

因此戴上耳機，隨機播放著歌曲，剛好播放著林俊傑的她說，我很喜歡這首歌，喜歡的原因大概是歌曲的旋律，還有林俊傑的唱腔和孫燕姿所填的歌詞。

然後不其然的把歌曲分享到instagram的限時動態，大概這種行徑不知不覺卻成為了日常的習慣；

說到尾，我們大部份人在求取憐憫時，最終只會落得自憐吧？

待續啦！

扑表姐

在線上白色情人節..... 圍爐區

說到尾，我們大部份人在求取憐憫時，最終只會落得自憐吧？

我懷著這種矛盾的心情，一邊找著寄託，一邊向現實妥協，另一邊廂卻會暗地自憐，或者傷春悲秋，大概正所謂每到春來，惆悵還依舊，尤其是這種冬天與春天交替的季節，總令人提不起勁。

而日子一天一天的度過，也許因為失業和失意，總覺得生活日漸變得頹廢，縱使努力維繫著自己的日常，定時更新限時動態，偶爾與表姐聊天，但我也發覺這種寄託很快便麻木，情況就好麻醉藥注射得多了，身體日漸便適應了；

曾經我也有認真問過自己，到底一段三年多的感覺，該用多少時間來忘掉？

有一刻，我按捺不住問了表姐，而表姐只是回答了一句。

她說，你第一眼看上一個人用了多少時間？六秒？或者三秒？這個時間也是你真正放下一個人的時間。

說實，我的領悟力也很差，大概她的意思指，倘若你第一眼看上一個人是用了六秒，到了真正接受現實時，放下一個人也只需要六秒的時間，但放下並不代表沒有遺憾，只是我們可以當作回到初見，再與對方擦身而過，而那些甜蜜片段可以當作是平行時空的補完。

然後再有一天，你也會用上另一個六秒去喜歡上另一個人。

這個意思，是她後來告訴我的，至少那晚我顧著思考這句話的意思，暫且忘卻了那些傷春悲秋。

很快又過了一個月，3月13日這一天，猶如倒數著下一個單身狗處刑日，而那些苦中作樂的帖文開始在社交媒體不停洗版，例如「2月和3月是沒有14日」、「祝福有情人終成兄妹」或者「希望所有情侶今晚努力一點，來年成為孩子的老豆老母」等等....

終於，我們還是要向現實又一次妥協，3月的確是有14日的；

至於下午起床的第一個念頭，莫過於思索今晚應該選擇在家裡度過、在討論區圍爐，或者從D Drive的某某檔案中選出一至兩齣AV，雖然上半身會少不免空虛寂寞，但至少那些幸運兒與左手可以透過激戰的片段陪伴自己，溫暖自己的下半身。

而我這種「阿Q」的精神，被自己對手機和離不開Instagram的壞習慣所擊沉。

「最幸運的事莫過於一大清早張開雙眼見到自己的情人，抱著一束玫瑰送給自己，然後再為自己親自為下廚，煮了all day breakfast給自己，情人節呀張生。」

前任的限時動態是一張all day breakfast的照片，令我不禁心裡默念：「我真係恭喜你囉。」

然後下一則限時動態，就是她親吻著新男朋友的臉頰。

而該位幸運兒，我敢肯定正是露營哥，我認得她在平安夜更新的限時動態中，有兩張照片，一張是某位男生的側臉，還有在黑暗中的合照，根據這些線索，新男朋友正是露營哥；

屌，2月14日的時候還裝甚麼單身？沒錯，我就是沒風度的男人，怎麼樣？

說到尾，這些負面情緒的由來，是不願接受現實。

同時我深明縱使向現實妥協，但得悉前任終於再度戀愛，她再也不屬於我，我仍會犯賤地想念與她輕吻的一刻，想起手掌心的親切質感，然而理性為了令我妥協，因此使我不禁幻想......

或許現實的她在我想念與她輕輕一吻時，在平安夜那晚已經被人深喉了不知多少遍，而正當我留戀著手掌心的親切質感，露營哥卻已經嘗著她雙峰的軟滑，想著想著不禁使自己意志消沉。

這種消沉並不是一時三刻可以平伏下來，我想了很多辦法，例如找人聊天，但我覺得與表姐說著這些事情很怪，畢竟表姐與Sharon是有血緣關係，而且從小認識到大，有些苦水還是不該亂吐。

於是，我覺得今晚可以一醉，酒醉雖然辛苦，但至少可以令我暫且分散了注意力。

但我今晚只想喝酒，於是在google的推薦下，徑自到一間較為清靜的Cafe Pub沉澱一下，一間名字頗為特別的Pub，Starrynight Pub & Cafe，而在3月14日這個白色情人節，Cafe竟然如此冷清也屬罕見，而在座的人全數也是形單隻影的，有男有女，他們的模樣彷彿都在發愁，難道這間Pub今晚是舉辦了一個單身狗的沉澱派對嗎？

想著想著酒保遞了餐牌給我，並推薦了三款這間酒吧的著名飲料，兼合適今晚的是日飲料 - Loving、Timing和Nothing；

聽到這三個名字，我覺得很諷刺；

Loving也需要Timing，但最終還是Nothing。

現在的我，也許需要一杯Nothing吧。

不久，酒吧便端了一杯Nothing過來，顏色很特別，但我就不太喜歡，點這杯飲料純粹是它的名字而已。

雖然它不太吸引著我，但別的女孩肯定會很喜歡，至少Sharon…..也一定會喜歡。

唉，我竟然再次想起她了。

沒錯，也許我沒有風度吧，我一邊詛咒她，一邊埋怨她，一邊試著恨她，但另一邊廂卻害怕露營哥待她不好，只是純粹為了玩弄而討好她。

我嘆了一口氣，拍了一張照片，更新了限時動態，我不知道自己為何要這樣做，大概只知道又是一件很傻的事，因為說到尾，我還是希望得到她的憐憫、慰問，或者等人來憐憫，最後又只有自憐；

結果，這種天真的想法只會換來落空，畢竟人家已經另結新歡，先不管可能性，但在這個時間和鐘數，怎麼會理會這位前任男朋友？

就在那個瞬間，有人回應了我的限時動態，而那個是一位意想不到的人物，在我的story裡回覆了一句：「你一個人飲緊嘢？」

是表姐！我也想不到她竟然會立即關心我。

然後，我回答了：「係呀，你呢？」

數秒過後，她傳了一張照片給我，是一杯白酒，還附上了一句：「我都飲緊。」

那一刻，我感覺到寂寞，也許，她也感到寂寞，兩個剛好寂寞的人遇上，自然會出現一種希望相濡以沫的念頭，我沒有想太多，只是單純的覺得兩個人喝悶酒，總好過一個人在對著酒杯胡思亂想。

「你自己一個人？一齊？我去揾你？」

「嗯，係呀，我一個人！但你杯嘢好似好飲啲，不如我嚟揾你？」

這句話，我不知怎的覺得非常暖心，那種感覺猶如在雪地裡，有人替你披上一件外套，再給你一個溫暖的擁抱。

然後，我把這間Pub的地址傳給了表姐，而表姐也馬上回覆道：

「中環坐的士過嚟好快啫。」

嗯，兩個人喝悶酒，總好過一個人在胡思亂想，但在此之前，我還是一個人在傷春悲秋，一個人喝著那杯Nothing，但以我對酒的認知來說，這杯酒的味道好像有點怪怪的，第一口喝下是甜甜的菠蘿味，然後就只有酒的苦味，那種突如其來的切入，我不太喜歡；

正當我把這杯酒喝得皺著眉頭，突然有一把聲音說道：

「睇嚟杯酒好睇，但唔係幾好飲咁喎。」

我把視線緩緩地轉移到那把聲音的方向，表姐今晚穿得很美，她衣著的美不是悉心穿搭的那種，一件單薄的卡其色薄毛絨外套，而內裡只穿著一件純白色的T-shirt，配上一條緊身的牛仔褲和黑色短靴，顯出她優美的線條，挽著一個米色Chxxe的手袋，使她看起來很美，美得令我不禁目瞪口呆了片刻。

倘若要多加描述表姐的容貌，大概......是一般美女的模樣吧，雖然算不上驚為天人，但氣質上容易令男性動心，輪廓有點像于文文吧。

「一個人飲悶酒飲到個人呆晒？」

我怎能說她太美，美得令我呆掉？

於是只好點了點頭：

「研究杯野飲，研究到呆咗，哈哈。」

她坐到我身旁說：

「好難飲咩？」

話音剛落，彷彿酒保擁有「順風耳」，他走了過來把餐單再遞給我們，而表姐也接過餐單，酒保並對我們說：

「今晚呢個是日飲料有Loving、Timing和Nothing，如果一次過叫晒三杯嚟飲，就會明白Nothing個味道點解係咁？」

表姐聽了過後便說道：

「原來佢仲有其他兩杯，咁我地試下叫一set，好似幾得意咁。」

女人果然是感性消費的生物，酒保微微點頭便拿走了餐單，走回水吧替我們沖調飲料。

未幾，酒保把三杯飲料端到我們面前，第一杯Loving是紅色的飲料，充滿著香濃的士多啤梨味道，至於第二杯的Timing很特別，淺綠色的飲料，玻璃杯旁掛著一片檸檬，同時酒保把兩個玻璃製的小杯，將杯內的酒混進了那杯淺綠色的飲料，而神奇的化學作用便產生了，淺綠色的飲料變成了淺藍色。

第三杯Nothing不用我多說吧；

表姐見狀不禁拍手嘖嘖稱奇，看著她的笑容，總覺得表姐是一位很容易哄笑的女孩，也有片刻覺得這樣的她.....很可愛。

大概，她這般可愛的模樣，令我覺得是今個消沉的晚上，唯一的慰藉吧。

酒保離去後，我們一同嘗著第一杯的Loving，果然很甜，甜得太像果汁，但幸好餘韻還有一絲酸溜，而第二杯的Timing…..味道有點怪怪，一股檸檬的香味和微酸在舌頭上的味蕾湧溢，竟然勾起了烈酒的層次，而且還有點刺喉，第一口是甘苦間有清香還有檸檬的酸味，第二口是微甜間夾雜著一點薄荷，第三口是回甘；

我與表姐看著對方，她的臉色有點尷尬：

「隻味好似.....」

我接著說：

「李施德林。」

語畢，我們不禁笑了出來，一邊不停輪流喝著那三杯飲料，一邊我們留意到酒保一直盯著我們這個方向；

我們見狀收起了笑容，估計我們的恥笑聲被他聽到吧。

到最後我們喝了那杯Nothing，表姐沉思了一會，然後便對我說；

「我見解係，愛情經過時間嘅洗禮，甜蜜就會變成微酸，再有啲刺喉嘅感覺，到最後留低嘅就只有回憶，就好似嗰種回甘嘅味道，到最後大部份愛情只會變成Nothing，而Nothing嘅味道一開始係甜，係因為你回憶返呢杯嘢飲，跟住就只有苦澀，但苦澀過後.....」

隔了一會，表姐的臉漸漸變紅，再補上了一句：

「可能就係微醺，再跟住又係另一杯Loving。」

話音剛落，她向我微笑，然後我的心彷彿被一股暖流流竄，不知是酒意還是因為她的笑容。

然後，我總覺得這空間的時間變得緩慢起來，大概這也是酒精的作用吧？

待續情人節出多一個章節畀大家追到Live！

Live!!

推啊

iphone好多文都有nothing
我之前專登嗌咗杯黎飲
又幾好飲

寫得好好 好想佢哋快啲一齊 又想曖昧多陣先

講明情人節圍爐又點會無突擊呀

我問：

「但再一次Loving之前，Loving都需要Timing，但最終大部份都只會係Nothing。」

她把微笑收起，再嘆了一口氣：

「可能愛情就係不停咁循環熱戀到冷戰，可能當中嘅情節都係雷同，甚至連情人都係揾返相似嘅類型。」

她繼續說著：

「好多人都會因為失戀而消沉，又有人會因為單身過節而消沉，但呢啲消沉都好過拍緊拖嘅時候痛苦地沉淪，不過跟住又會覺得寂寞同埋依依不捨。」

就在那個瞬間，我們不其然的看著對方，雖然這個想法也真的很不該，我覺得表姐看來也有點像Sharon，但她比Sharon更美更知性，談吐和思想上也很成熟。

不過，我知道她就算更美更知性等等的優點也不重要，最重要的就是她與Sharon有點像。

又或者，現在的她看著我，也覺得我像那個當初傷得她很深的初戀。

不論怎樣，也不理會誰長得像誰，也許我們總不其然把對方當作是那個曾經傷得自己很重的代替品，只知道今晚我們都是一樣，都是在這個白色情人節的寂寞人，懂得彼此的失意和失落，也不需要理會彼此的身份，就當作......只要能在夜裡翻來覆去的時候有寄託。

她看著酒吧門外的那細缺的景致對我說，有人喜歡下雨，有人喜歡雪景，有人喜歡著櫻花散落的景致，而她就鍾情於「霧都」的浪漫。

然後，我也留意到不知從何時開始下著毛毛細雨，只知道周遭的一切都被細雨夾雜著的霧水所籠罩，那就是春季到來的三月；

我們就這樣沉醉著「霧都」的浪漫，還有那種浪漫背後的惆悵和消愁，剛好映襯著今晚在每個角落相濡以沬的寂寞人。

看著此情此景，腦海會想起那首歌作襯托？林俊傑的她說？陳醫生的情歌？或者是酒吧恰巧播放著的The Beatles - Yesterday吧，襯托此刻的惆悵，還有消沉。

她說，我們會因為失戀而消沉，但.....很多人就算戀愛中也是痛著地沉淪。

待續

出多篇啦

呢個氣氛要kiss了

在線上！

垃圾

寫得幾好

Live!

kiss kiss kiss

今晚仲會唔會有

在線上
圍爐中

好撚仆街，明知我會見到你咁快同下一個一齊，好心你就block撚咗我先po 相啦

情人節限定最後一次突擊

在線上

Chapter 05 【接受現實】

我們沉醉著浪漫和寂靜的氛圍，再點了一支白酒，總覺得今晚只喝那三杯Cocktail還是有點美中不足。

更何況，距離情人節這天過去還有一個半小時，就這樣坐著好像又有點無聊。

惆悵和消沉卻如影隨形，但惆悵和消沉又如何？在被失戀的另一方，往往只能自憐，今晚有人陪同已經不錯；

原來人類是群體動物，大概是因為我們擁有複雜的情感，方便面對難以處理的情緒是，以便圍爐取暖吧，但我不知道現實是否如此，可能是我酒後胡言，畢竟三杯Cocktail的酒精含量也不容輕看。

霎時間，估計是這間酒吧的老闆，因為他的打扮不像這裡的員工，有一種成熟男人的貴氣，端上一支白酒過來後，還把一支玫瑰緩緩的遞了給我，再用眼神瞄了我與表姐一下，說道：

「你哋今晚可能就係差一支玫瑰。」

我們不禁尷尬的笑，一邊搖了搖頭，但他不作理會並施然的離去。

於是，我拿著手上的那支紅玫瑰，不置可否又有點笨拙的送給了表姐，而表姐接過來後，看著那支玫瑰，神色難掩內心的盪漾，並撫了撫玫瑰的花瓣說道：

「哈哈，其實我未試過情人節收花，今次算係第一次，Thank you！」

表姐的這句話，也不禁使我觸景傷情，同時不禁倒抽一口涼氣。

「Sharon曾經都講過呢一句。」

表姐聽了這句話後，猶豫了片刻，正當表姐沉默的時候，我有想過自己是否說錯話，破壞了她的當下的快意，只見她撥了撥自己的頭髮，把眼前的一雙酒杯倒滿了酒，然後用著雲淡風輕的微笑對我說了一句話。

她說，我們惦念不忘的未必是那個人，或者是她／他的溫柔，又或者是那個曾經率性愛人的自己。

我堆出笑意反問：

「呢句說話係同我講？定係......同自己講？」

她放下了那支玫瑰，淡然的端起酒杯，說了一句：

「Both啦，每個人都會有一個念念不忘嘅人。」

然後，淺淺的把酒喝上一口，我覺得眼前的女孩喝酒的姿態很優美，很迷人，不禁使我的視線凝住了幾秒，直到有一把理性的聲音跟我說，那是前任的表姐，然後我才回過神來。

接著，她把酒杯遞到我面前，示意碰杯，碰過杯後，或許酒是一種吐真劑，既是一種把愁緒倍增的飲料，但又能夠使人麻醉，短暫地逃避現實；

說到底，酒這回事，在不同情況，就有不同的作用。

與心儀對象共嘗，它是世上絕佳的催情劑。

與朋友知己共酌，它是世上最好的吐真劑。

與自己自斟自酌，它是世上最好的麻醉藥。

與寂寞的人對飲，它是當晚最佳的止痛藥。

但今晚它的作用，是吐真劑？麻醉藥？止痛藥？估計不是催情劑吧。

待續，仲有無突擊就睇你地啦

扑啦

比我捕捉到突襲

Yeahhhh

在線上
嚟多下先啦

明明就係催情劑

Pushhhhhh

快啲突擊我

唔夠喉呀,再出啦

今晚仲有冇

差一個300 可以突擊我喇

突！

表姐在線上

在線上，既然夠300個正評，咁就一次過出文兼突擊埋啦

在表姐到來之前，我被Sharon突如其來把戀情公告天下弄得意志消沉，整個人因此沮喪不已，那怕向現實妥協過，但表姐來到以後，彷彿消沉的感覺不知跑到那裡去，到底是因為微量的酒精能令我麻醉，還是表姐就是我的止痛藥？

又有可能，我們失戀後感到沮喪和消沉，全因為寂寞，而有人陪伴的話，寂寞自然就不存在。

「係呢，咁你念念不忘邊個？」

她打量了我數眼，視線停留在我的臉頰半响，然後一抹苦笑：

「呢刻唔識講。」

透過表姐的眼神和回答，我們同樣地在不知不覺間把對方當作寄託，在寂寞的情人節裡互相圍爐，而把彼此拉近的原因，大概除了失意這個原因，就是彼此的長相剛好長得像對方惦念不忘的那位。

世事就是如此諷刺和殘酷，但沒有這般諷刺，我也不知道這個沮喪的白色情人節該如何度過。

又或者，她也是這般認為。

我們沉默了良久，白酒也喝了大半支後，表姐打破沉默說道：

「不過.....我都要同你講一句sorry….」

「點解呀？」

表姐紅著臉把事情娓娓道來：

「除夕嗰晚本來想請返你飲嘢，因為我唔係好鍾意爭人嘢，結果屋企人話一齊聚下，點知Sharon就帶埋個男仔朋友嚟，而呢個男仔朋友就係今日個stroy嘅男朋友，不過我無同你講，因為我嗰時都唔知佢地咩關係，咁你知道Sharon一向多男仔朋友。」

「後來我至知道，Sharon同你分手前一段日子，呢個男仔已經存在，但佢同我講嗰時只係有好感嘅朋友，咩都無做過。」

即是.......所謂相處不好，性格不合等等原因都只不過是移情別戀的藉口，說到尾就是已經不愛，已經不夠喜歡？

又或者想開一點，自我安慰著，無止境的冷戰也是把愛消磨殆盡的致命原因，只是誰先把那段感情放下，然後再把自己對下一段感情的期望轉移到下位人選身上。

那是因果的關係，只是那個是因，那個才是果，大概就只有Sharon和露營哥知曉。

聽到這個消息後，不禁百感交集，崩緊的心卻反常地鬆開了一點，除了弄清楚Sharon的想法，同時知道自憐也沒用；

因為變了心的人，就是世上待自己最絕情的那位。

估計是因為在酒精的影響下，情緒也輕易大上大落。

我直接問了表姐一條問題：

「咁你係咪因為覺得內疚同埋好似有嘢瞞住我，所以情人節同埋今晚至同我傾計？」

表姐一邊用著指尖輕揉著酒杯的握位，視線一直停留著酒杯上，一邊答道：

「咁......我呢個表妹一向任性，只係佢今次處理得係有少少問題，我有話過佢，而且見你咁慘，同埋諗起聖誕嗰晚你又救咗我，我情人節嗰時又唔係咁開心，咁啱你又dm我，仲有好多原因啦，所以.....我同你傾咗計。」

我的語調稍為激動：

「即係同情我？哈。」

就在此時，她把視線從酒杯稍為移開，捉住了我的手腕，大概這個舉動示意希望我冷靜一點：

「我傾傾下又覺得，同你好啱傾。如果情人節嗰晚因為內疚，我一定唔會同你傾咁耐，就算你唔信都好，至少今晚我一定唔係因為內疚至過嚟同你飲野。」

「嗯？」

說罷，她彷彿察覺到一些事情，立即鬆開手並別過臉，手亦漸漸握成拳頭，同時我察覺到表姐眼神有些......尷尬？

「咁係咩原因？」

追問了這道問題後，表姐仍然沒有回答，我用了六秒時間看著表姐，然後她倒抽一口涼氣後，把拳頭鬆開，也用了六秒看著我，說了一句：

「咁想同一個人飲野需要原因嘅咩？」

「無其他原因？」

她一邊搖了搖頭，沉思了片刻，長長地嘆了一口氣向我說：

「同埋......上個月情人節，我個初戀公開咗佢嘅女朋友，以前佢同我一齊嘅時候，佢根本唔會將我公開，恨不得有咁埋收咁埋，可能我根本仲未忘記佢啦。」

話音剛落，只見一直神色淡然的表姐，眼眶漸漸溢出一抹淚珠並劃過她的臉頰，我見狀不能自控的鼻頭的一酸，輕輕的用指尖替她把臉頰上的淚痕拭去。

同時，我終於明暸，她一直說「Both」的意思。

我們有共嗚，就是因為同是天涯憐落人，在這傷心者通道上同行。

也許，我們安慰著人同時，其實也在自憐著；

可能，我替她拭淚，實情上也是輕撫著內心的傷疤。

我們凝望著彼此，我的指尖也殘留著她的淚水，周遭的時間就好像停在那六秒，彷彿我倆也深明人類的愛情就是如此，我們會對過去依依不捨，但也會被其他異性所吸引；

現實裡的愛情觀，說穿了就是一句，要放下過去的一段感情，首先你要喜歡上另一個人，或者把注意力轉移到另一個人身上。

也許有人會覺得那只不過找代替品而已，又有人覺得未放下一段感情便開始下一段感情很差，因此才出現了很多情侶以外的關係，甚至有人一直保持單身，直到自己習慣單身，到時候又是另一種說法。

但再說白一點，就是要放下過去一段感情，首先要找另一個人去填補內心的空隙，或者找一個人或者找一個方法讓自己的失去重量和習慣的生活，回復正常。

殘酷嗎？因人而異吧。但至少我和表姐也認同這個道理；

想起了，時間是把愛消磨的元兇以外，把不該執著的執著，互相傾訴的時機選擇冷戰，我們的衝動、倔強、沉默，把一段關係終結的成因來來往往真的只有如此，也許說到尾就是性格真的不合，又或者是我們作為局外人，道理都懂，但當下卻沒有把握時機，錯過了也一切也徒然；

徒然後便換來終結，終結的瞬間，我們會否認現實，接著對現實感到憤怒，憤怒過後就是漸漸認清現實，然後現實迫使自己妥協，但妥協並不代表接受，無奈和無力感會因妥協而倍增，最終會換來沮喪或者消沉；

消沉使我們開始意識到，放不下就無謂放下，因為總有一天我們會累，然後會對執著的事情感到厭倦，走著走著便會自然地釋懷，或者下一秒就已經會接受現實；

前任的確已經對我再也沒有愛，她已經擁緊他人，那是需要認真的現實，而我需要接受，表姐也需要接受。

指尖的淚水隨著時間流逝也漸漸乾透，表姐的神情告知我，她在強忍淚水，她跟我說：

「我去一去個Toliet。」

看著表姐挽著手袋，不時拭著自己的眼眶。

有時候，人就是一種奇怪的生物，自己一個人的時候會變得堅強，到了有人可以依靠時，整個人就會變得軟弱，大概我也是如此，只是我的淚水很稀有，儲藏量也很少，偶爾也會羨慕一些可以大哭一場的人，至少哭過就會好了。

我嘆了一口氣，把視線移至面前的那杯半滿的白酒，然後把那杯放暖的白酒一飲而盡，很酸和很苦，而很難喝。

如果這杯是傳說中的醉生夢死，能夠令人忘掉煩憂的話，難怪這麼多人寧願執著吧。

表姐回來後，只見她的眼也變得紅腫，估計她在廁所裡也大哭一場，真想推薦她試一下這杯放暖後的白酒吧。

於是我跟她推介道：

「喊完啦？」

她極力搖頭否認，而我接著說：

「介紹一隻酒畀你飲，叫醉生夢死，飲完就唔喊。」

她苦笑著：

「咪係我地未飲完嗰支白酒囉？」

我倒了半杯給她，然後說：

「試試佢呀，而家至知道呢支野好特別。」

話音未落，她已經喝了一口，立即臉有難色的說：

「嘩，唔凍真係好難飲呀！」

說著說著，她自己也笑了，再輕輕的拍了我一下說：

「整蠱我！你恰我無睇王家衛呀，醉生夢死如果咁難飲，我肯定梁家輝一定唔會飲囉。」

「你又鍾意睇王家衛？」

她想了一想：

「都係一啲啲，唔係套套都覺得好睇，你呢？」

接著，我們一邊聊著王家衛的電影，一邊把餘下的......「醉生夢死」一併喝掉後，表姐帶著微醺的跟我說：

「我想返去。」

「我送你返去。」

「唔使啦，我自己搭的士得啦。」

「你陪咗我飲酒，咁返去呢程車，畀我陪返你。」

實情上，我也害怕表姐離開後，我會受不了寂寞的感覺再度襲來，落差的感覺是最為討厭。

縱使接受現實，我仍然害怕生活變得寂寞，因為當擺脫一個舊有的習慣，要過了一段過渡期才可以適應新的習慣，在此之前希望生活會有寄託或者依賴。

我知道這種想法很不該，但誰敢說表姐沒有這個相同的念頭？

她笑著欣然接受我這個陪伴的請求。

在離開酒吧的前夕，表姐主動把帳單搶了過來，還對我報以一抹溫婉的笑容，最後我接受了她的好意；

被女生主動請客我確實不太習慣，但我拒絕不了的她那抹暖人心坎的笑容。

待續追到Live揮手區

Timing係將nothing 加jager再溝咩

live左

推推推

今日個stroy <- 打錯字

想問吓 歐子瑜係邊一篇故仔

再溝ja ge

描述到咁難飲，咁多人都仲咁好奇

可唔可以問下 歐子瑜做主角係邊一篇文章🙏🏻

女神個故

可以問下成個順序係點樣鋪排 相由開頭開始追 因為而家純粹只係靠故仔個名去自己做順序

想試下飲李斯德林 同埋係飲氣氛樓主係點溝架

有冇甜架呢個故

希望有

Blue Curacao 薄荷糖漿 加檸檬汁？

好難分到邊個故先
個個故都有關聯咁濟
建議女神應該第一
因為出齊咁多個角色
其他跟番出故時間都應該得

sweet

上得表姐未

扑未

在線上
等唔撚切啦

相識相知
相憐相憫
愛人如己 因為你在她身上找到自己

樓主寫得好好 加油！

Live咗
樓主文筆好好
好好睇

前幾日試咗Nothing溝一Shot Jäger 但係變咗啡色

在線上，先出突擊，後再出每日一篇

然後，在的士駛在高速公路的路途上，表姐一直握著那支玫瑰，突然跟我說了一句：

「呃，唔記得咗恭喜你。」

這一次，我懂了她的意思。

「我都恭喜你，終於捱過晒今年嘅情人節。」

一刻的笑聲，打破了車廂內靜默的困境；

表姐搖了搖頭，笑道：

「接到喎，不過我同你講一樣令你可能崩潰嘅事實，其實每個月嘅14號都係情人節，只係有無人慶祝。」

我笑著答道：

「好在大部份男士嘅經濟能力只能夠負擔到一年兩個，如果唔係.....個個月好似煩嚟m咁。」

想不到，我的爛gag竟然會有人懂！

「哈哈，咁係應該要煩有得嚟定無得嚟？」

「m….both啦！」

「學我？抄我？問你拎版權架。」

整程車上，我們一直聊著笑著，有一刻覺得，原來快樂很簡單，只要有表姐在。

快樂的時間過得很快，這次我放棄原車折返，選擇送表姐回家，隨便說上一些很扯的理由，說甚麼她始終喝了酒，害怕她的警覺性會有所減低，因此想送她回家。

想不到，她竟然接受這個原因，同時笑著問我，這是你的冷笑話嗎？

哈。

那晚把表姐送了回家後，在回家的路上，表姐在instagram dm我說道：

「返到屋企用你自己嘅方法同我報平安。」

「哈，到你抄返我。」

「我沖涼先啦。」

回到家後，洗個澡後攤在床上，我效法表姐的方法，拍了一張照片，寫上時間，然後更新到限時動態；

想不到，一分鐘後表姐便回覆道：

「我地而家互抄咁話啦？btw，我瞓啦，好攰呀，早抖！」

我們互訴了一聲「早抖」後，久久不能進睡，突然間腦海裡浮現起表姐的臉龐，可是印象竟然有點模糊，有點強迫症的我，卻病態兼有點變態的按進了表姐instagram的個人檔案，仔細看了她個人檔案內的幾張照片，再不其然的深深記進腦海。

同時，理性在問我到底在做甚麼？那是前任的表姐。

而感性卻回答理性，欣賞美麗的事物沒錯吧？

然後理性便不知跑到那裡去，看著表姐的照片，猶如窺探她的生活和過去，一邊覺得自己很變態和很病態，然後不知不覺間，握著手機便昏睡過去；

她說，接受兩字說得容易，現實每天擺在眼前，但接受現實四個字偏偏難以做到，又有幾多人能夠獨自做到？

在線上

Chapter 06 【依賴】( 上 )

那晚過後，我曾有一刻想過，明天起床後，我們再也不需要相濡以沫，會否漸漸變得疏遠和冷淡，然後各走各路？

但當我起床的瞬間，表姐已經在instagram中跟我說了一聲早晨。

看來，我是想多了。

由於失業，起初我也以為失業後便多了時間四處閒逛，結果大部份時間也宅在家中，而且更會隨著日子而變得愈來愈頹，開始連踏出家門的動力也欠奉，連朋友們的訊息也沒太多心機去回覆，大概僅餘的精力也用來回覆表姐吧。

我也曾經以為，兩個剛好失業的人會多了約會，但實際上我們也變得懶散，甚麼都不了，只是表姐比我好一點，她宅在家中的時間會看書，或者幫母親打理家務，每天我們仍然透過instagram的direct message來聊天，不知從何時開始由起床吃飯或者很無聊，到晚上的一聲晚安，我們都會跟彼此互訴，其他的根本上沒有任何不同；

慢慢地與表姐在instagram聊天由日常變成習慣，同時對她是前任表姐的這個身份概念有些模糊，大概就覺得表姐只是一個稱謂而已，而且聊天也屬正常的社交。

但明明自己甚少回覆朋友們的訊息，經常已讀不回，朋友們也開始把我歸類為失蹤人口組。

那晚過後，表姐將放暖了的白酒稱作現實版的醉生夢死，倘若我再傷春悲秋的話，可以自酌一瓶。

我問，為甚麼？

她說，因為如此難喝的酒也能喝下，現實中應該再也沒有任何難事吧！

說實，我發現表姐某部份的個性也很庸智和哲學。

又例如.... 我跟她說起往事，以前常被人說個性我行我素，很多人也勸勉著我：「我行我素是有代價。」

這句勸勉話，我聽得很多，慢慢地這種個性也被社會的鐵拳所磨滅。

而表姐聽到後只是反問了我一句，難道隨波逐流就沒有代價嗎？最終你還是失業。

我.....「駁唔到」。

大概，她的率性和那雙看透事物透徹的目光，漸漸讓我對她有所依賴。

當我看到Sharon的閃光彈誤傷了我的心靈時，她會跟我說，倘若自己的心靈受不了前任的閃光彈，就應該要好好學懂替自己的心靈戴上黑超。

就在某天，見工面試然後回家等通知的日常，我本以為那是日常，但每當你把日常慢慢變成習慣，世事就會頑皮的跑出來，然後把它改變。

表姐突如其來的跟我說：

「我啱啱interview完份工，無幾耐就打嚟畀咗offer我啦！聽日簽約，後日就返新工啦。」

「咁你呢？」

「無止境地等待Second in。」

「我撐你喎，最多下個月出糧請你食飯。」

表姐這個好消息，除了恭喜她以外，也不知不覺間為我們的日常帶來了小風波，同時悄無聲息的改寫了我們的關係。

在表姐到新的工作環境工作的那個早上，我跟她說了一聲加油，意外地，她回覆了我一句：「多謝！」

而這句話，還加上一個紅色的心形emoji！

可是，由於她上班了，因此她不可能回覆得如此頻密，嚴格上她跟我說過這份新工作在上班時間是不准使用手機，起初我只是跟她說「慘慘」，但後來我才發現，原來最「慘慘」的是自己。

因為我仍在「待業」，所以日子過得很閒，而且等待是一件頗為折磨的事情，突然間生活好像失去了寄託，靈魂猶如又再失去了重量，總覺得周遭的環境變得很冷清，同時又開始覺得寂寞。

看著我們的對話框，期待著她會「seen」了我的訊息，然後會typing，雖然我覺得自己很變態，但我知道自己某程度上患了依賴症。

由於表姐有了新的工作，回覆我的頻率也愈來愈少，我也沒有特別去打擾她，也慢慢地跟隨著她回覆的節奏，她跟我說下班，我會問她辛苦嗎？她回答我，有點不習慣，因此很累。

我們本來日常的對答也變得若離若即，漸漸沒了熱情，她的已讀不回也成了常態，不知不覺我們彷彿變回一般朋友......

我曾有一刻感覺自己好像再度經歷了失戀，但突然想起了，明明自己根本沒有戀過，這種想法真莫名奇妙，笑。

唉，我也不知如何描述這種狀況。

我曾想過自己是否在不知不覺間太上心，或者某程度上太容易動了情，又或者一直以來自己的存在對表姐來說，也是失落和失意的寄託，猶如一隻寂寞時陪伴自己的洋娃娃，到了不再寂寞時，洋娃娃就沒有用處。

人與人之間的關係，其實說白一點，大部份也是各取所需，既然再也沒有需要，那就會漸漸疏離。

理性會告知自己，趁早抽離一個嚴重影響自己情緒的人吧，因為可以控制一個人的情緒，就等如她／他擁有了你整個人。

雖然感性和任性總會把理性忽略。

但我深信大部份關係，走著走著就會自然淡了，哈哈。

毫不容易才捱過了第一個星期，星期六和星期日，她休息了兩天，而我也回復了一般的正常社交，終於踏出家門，與一眾友人晚餐，那兩天我與表姐的對答就只有早晨和晚安，其餘的也只靠instagram的限時動態；

出門時，表姐剛好醒來，跟我說：

「我瞓到而家起身啦，精神返好多啦。」

那一刻我覺得，現在的她好像重拾昔日的熱情，但明天呢？

待續

嗚呀

不要自作多情去做夢

以為佢會入表姐IG睇相打丁

畀著你會唔會

我會print出黎顏射佢

在線上
表姐幾時接我放工

今晚我想出下突擊，但等我做完嘢先，你哋都幫幫手

會

突擊我吧

M底feel

突擊，雖然未夠正評但今晚想圍下爐

縱使我明白適應新的環境會令人很累，但若離若即的感覺對另一個人也不好受，我可以選擇體諒但也可以選擇自己的生活，更何況我們的身份也不是任何關係，只是比較聊得上話的朋友，因此並不需要太多的體諒吧？

因此我懷著這個想法，冷淡的回覆道：

「好啦，我而家出去。」

「去邊呀？」

「食飯呀。」

「咁你食完飯先再傾啦。」

由於趕時間，我起初也打算上車後再回覆，但結果又沒有這回事，變作已讀不回；

與友人們的聚會，結果又上了「賊船」，飯局又變成了酒局，而表姐在限時動態裡得悉時，也回覆問道：

「你去咗飲酒？」

「係呀。」

「Okay，Have Fun。」

讀著她冷冷的一聲okay後，心裡想著她怎麼了？

「做咩呀？」

「無事呀，我睇書呀，你飲完返去先揾我啦。」

「好呀。」

我回覆了這句，結果只有「seen」這個回應。

那晚喝得太多，回家洗過澡後，便睡死過去，是我們第一個沒有彼此訴說晚安的晚上。

結果，在早上我記起了這回事，也思索了片刻，除了一句早晨外，還跟她說一聲sorry，怎料她也用了一個「seen」來回應，起初我以為她會回覆，但結果換來已讀不回。

而我也學會了不要太上心，因此繼續自己頹廢的日常，放下了手機，在家中找一些寄託，例如替母親做家務，更加積極寄求職的e-mail，還有在廚房幫母親煮飯。

待續

今晚仲有冇?

如果我係局內人 真係會覺得女人好難摸得透

就係因為難捉摸，我哋先會著迷，人就係犯賤

好中意表姐依d有知性美既女仔，表姐咩星座？
但一開始佢憎男主既原因係因為似ex 又有d小朋友
有少少矛盾

獅子座呀

在線上
唔夠喉

等緊你做主動呀！

在線上

折磨了大半天後，發現自己終於放下了對手機的依賴......

嚴格來說，是放下了對表姐的依賴。

晚飯過後，我看著放在床頭的手機，也打算犯賤的看一下，但說實我也害怕打開手機後的冷清，不過那一刻，好像上天聽到我的祈求，我的手機也不再冷清，而且更感受到一點.....他人的「怒火」。

「做緊咩呀？」

「算啦，唔阻你啦。」

是表姐。

這個女人到底怎麼了？

我一邊思索著這個女人到底怎麼回事的時候，一邊開始後悔自己胡思亂想後的衝動吧？

想著想著的同時，身體已經很誠實的回覆著。

嗯，大部份男人在這個時候會有一種天性，應該說.....估計是香港的男人才會這樣。

唉呀，畢竟聊多了還是有感情嘛。

「sorry呀，我去咗幫屋企人煮飯呀。」

表姐開始在這個時候秒回我：

「唔使sorry，你都慣咗已讀不回我架啦，甚至唔揾我架啦。」

「明明係你已讀不回我先.....」

「OK！咁我而家開始已讀不回你囉，咁我轉新工攰咋嘛，你都唔體諒我，我抖夠都立即揾返你啦。」

她可以因為累而已讀不回我，也可以因為累而若離若即，但當我已讀不回的時候，就換來她的生氣！

我也是一個普通人，考慮過我的感受嗎？

全部女人都是如此野蠻，是全部！是全部呀！

「咁你今日攰唔攰呀？....食咗野未呀？」

沒錯，這些不滿.....只往心裡想就好了。

「唔攰，而家嬲到精神晒，同埋未食嘢。」

「點解咁晏都未食野？」

「呢兩個星期我屋企人唔喺度，去咗我堂表哥度幫手湊小朋友，我日日放工煮飯煮到頹同好攰呀，仲要做晒全部家務呀，你明唔明呀？」

原來她因為要兼顧家務才變得冷淡.....

嗯，我開始為自己的衝動和胡思亂想感到內疚。

「咁放假約你出去食飯？唔好嬲啦。」

「唔出呀！都話好攰。」

「請埋你睇戲？夠誠意？放鬆下都要啦，好無？」

「唔覺有，但可以考慮下。」

「咁點先夠？」

「我呢刻想傾電話，有好多不滿。」

「有咩不滿？」

「對你！」

「6xxxxxxx 呢個係我24小時嘅熱線，可以作出埋投訴。」

「我有話同你傾咩？可能我係想同第二個傾呢。」

「港女.....」

「對付你呢啲港男就緊係要用港女mode㗎啦。」

「點解我係港男呀？」

「因為你小器。」

「咁如果我唔係港男呢？」

「咁就考慮下用返其他mode啦。」

「最多你聽晚收工請埋你食飯？但唔好食咁貴，我係失業人士。」

「都好過無啦，我而家打畀你。」

我們一直以來只是透過Instagram來聊天，想不到因為這一場小風波，令我們交換了電話，更從一開始透過文字的交流，變成了有語調的溝通，整晚可以親耳聽到她的笑聲，我也可以用笑聲來回應，而再也不是那個笑哭的emoji，聽到她工作上的不滿，我與她一起不屑，還有她疲累嚷著要睡的聲線，但她又覺得有個人陪她聊天，是一種寄託，我也如是，而且我覺得很可愛；

有些小風波，可以一笑帶過，然後令情感升溫，再令自己想起當初的沮喪，其實也是一種甜蜜。

就這樣，我們一直聊著，就算聊到眼睏，只要未曾睡著也不願掛線，直到不知道是誰先睡去，然後就把電話掛掉。

只記得，在失去意識前的一分鐘，我說了一聲，早抖啦表姐，在朦朧的意識裡，聽到了一句：

「嗯，早抖啦，唔好嗌我表姐啦。」

話音剛落，她打一個呵欠......

「咁......早抖啦，Daphne。」

我應該沒有記錯吧？哈。

「晚安啦，Henson。」

「你記得我英文名。」

她又打了一個呵欠，說話開始變得含糊：

「點會唔記得......日日見到你個ig名.....以前又成日聽Sharon講起你，不過係講起你啲柒野。」

想起這點，我笑了，然後在下一秒，我便睡著了。

她說，習慣慢慢會變成依賴，這年頭就算痛都會變成習慣，別人也會跟你說習慣就好，慢慢地依賴了別人給予的痛，因此在這年頭斯德哥摩症候群也不是罕見。

待續

線上在

等你在線

甜到糖
btw幾時先會講返點解表姐開頭咁憎佢

「我唔鍾意你男朋友呢種類型嘅男仔，似足我EX。」呢句咪答案囉

睇漏咗

罰你轉頭突擊要記得追Live

總覺得自己早咗入嚟

少甜

在線上
好想幫表姐瘋狂做家務

噢，又夠50個正評啦

Chapter 06.5 【依賴】( 中 )

翌日早上，我也想不到自己早上六時便突然醒來，閒著無聊攤在床上，忽發其想在Whatsapp裡，打開了我和表姐那個沒有任何對話的對話框，再不其然看了兩眼表姐的頭像，那是表姐裝作打呵欠的自拍照，覺得她很可愛，然後率先跟表姐說了一聲：

「早晨！」

攤在床上，一直想起昨晚彼此聊得很愉快，我與表姐走近的理由，就是一個那麼荒唐的原因，但現實中不像電影，兩個人的邂逅、走近或者認識，沒有那些驚天動地的初見場景，都是一些很普通的理由；

就是兩個人失戀、失業、失意，隨便一方的一聲慰問，然後就打開了接下來的話匣。

突然，理性又提點了我一件事，她是前任的表姐。

在片刻間我有所猶豫，但我又覺得聊得投契應該沒別的，最多是曖昧吧？而這種曖昧是因為彼此還需要寄託而衍生出來？

更何況，我不想思考太多，因為我覺得想太多很累，未來的事未來才算吧，大概那就是我衝動和不顧後果的個性使然？

過了半小時後，卻換來表姐冷冷的一句：

「早。」

她很累嗎？不過這是正常不過的事吧，昨晚我們也聊到很晚才睡去。

說實話，被人回覆單字的確有點尷尬，不過我還是硬著頭皮問了一句：

「今晚食飯睇戲？我6點喺九龍灣等你？」

「好呀，我收工去德福揾你呀。」

「到時見。」

whatsapp比起instagram有一個壞處，倘若沒有藍剔的話，我們便不知曉是否被已讀不回，但又樂觀一點去想，不知曉等如沒發生，至少我們可以自欺欺人的覺得自己想多了。

由於早起，家姐還未上班，因此一大清早更被她使喚，買早餐和泡咖啡，早知如此，便繼續睡到日上三竿吧。

待續

在線上
Btw ig依加都有已讀

繼續突擊禾

突擊我吧，在線上

仲有冇貨呀

佢應該係話whatsapp可以冇藍剔？

今個故好似特別多正皮

故名的重要性

咁都開心，我鍾意喺故台繼續出文就係因為唔鍾意單機寫文嘅感覺！

我地都係唔好駁故
係我太認真

在線上!

加甜

唔好咁講，我本來意思係講whatsapp可以無藍剔，我改下先

在~~~線~~~上~~~

FYI:Whatsapp依加都有得Set, set你地睇唔到你已讀你都唔會睇到人
某程度上係一種改進

*人地睇唔到你

手指太大唔小心負皮咗#404

在線上阿

寫多啲呢類故超好睇！

好好睇！樓主加油出文

在線上

今天，我和表姐沒有任何whatsapp，有一刻我偷瞄過她是否在線，在午飯時間看到她在線的時候，又會期望她會輸入中，但結果往往令人失望，最終她也沒有找我，而我也沒有打擾她；

不要緊吧，反正今晚也會見，也許她同樣這樣想著才沒有找我。

我發現原來若離若即令人難受的原因，是我們既定的認知，追不上他人的態度轉變的速度，因此產生種種不習慣和難以適應的困惑。

說到尾，變幻是唯一永恆不變的定律，我們也是愛變化，畢竟我們是擁有複雜情緒的動物，但諷刺地我們對轉變方面的適應性卻遲鈍不已。

因此，我們學懂了自欺欺人， 而人類也是地球所有動物中唯一會說謊的動物，沒有謊言，很多人會情緒崩潰，我們一生中會說過很多謊言，但大部份謊言也是用作來自欺欺人，也許人類最初的謊言可能是為了麻醉自己的心靈或者安慰自己吧。

這句話是從某人口中聽過，不是表姐，也不是Sharon，但到底是誰？

看來，沒有表姐作為寄託的日常，真的會變得很閒，也意識到自己對表姐太過依賴。

要適應一件事、要擺脫一個習慣，或者戒掉依賴，一切只可以靠時間，但時間只不過是令人麻木，麻木過後就會看開，看開後自然就會適應一件事，擺脫了一些習慣，甚至再也不依賴某個人。

放空了半日，是時候出門，畢竟這是我們的......第一次約會？嗯，我怎麼會用約會這個字眼，不過怎樣也好，也是一個名詞而已；

由於我討厭遲到，因此我慣性會預留時間，不過偶爾在等待的過程中，我會覺得為何要浪費自己的時間去為別人的自私而埋單？

也許，這只不過出於沒有耐性的怨言而已。

有一刻，我在想表姐是否一個守時的人？畢竟有些人的時間觀念與一般人不同，笑。

可是，表姐的一則whatsapp為我的迷思揭曉了答案。

「而家收工啦，我行去德福戲院揾你？」

「我到咗啦，今日返工攰嗎？」

「至少唔使ot，算好彩。」

總覺得她今天的回覆有點怪，還是我想多？

未幾，從德福戲院不遠處看到表姐挽著手袋緩緩走來，起初我以為她會以OL造型出現，不過現實告訴我想多了。

今天的她穿著一件灰色的薄外套，內裡是一件白色T-Shirt，一條短裙，加上一對白色的平底鞋。

總括而言，是一般上班女士的造型吧。

她走了過來，臉容有點憔悴，堆出笑容向我問道：

「Hello，我哋睇戲先？定食飯先？但我今日唔太肚餓，無咩胃口。」

「咁.....我哋睇戲先。」

「好呀。」

「你好攰喎。」

「嗯，琴晚傾完電話之後，突然醒一醒跟住就瞓唔返。」

「工作壓力大？」

她的眼神定在我身上數秒，然後搖了搖頭說：

「唔係呀，都慣咗啦，其他嘢啦。」

「有心事可以同我講。」

她笑了笑說：

「我哋買飛先。」

由於我們不想太晚看電影，想看完才晚飯，因此我們選了一齣，有關貓的電影 - 貓咪收集之家，表姐跟我說，她很喜歡貓，只是父母不准許，因此沒有養。

距離入場還有半小時，我們在等待的間聊了一席話。

我問，為甚麼一開始想養貓？

她說，一開始害怕寂寞，自己的佔有慾很強，覺得在寵物的眼中，他們的一生就只有自己，那是多好的事，但我又喜歡比較有個性的，因此覺得貓不錯！我可以當他們是子女般照料，至少生仔很痛，哈哈。

我問，害怕寂寞？因為生活孤獨？

她說，孤獨與寂寞是有一點出入，孤獨是自己選擇，寂寞是別人不選擇你。

我說，噢，原來有分別，看來我們都是寂寞人。

她笑了笑，說了一句應該是。

我們的話題就這樣結束了，剛好可以入場了，於是我們便全神貫注的看電影，到了完場後，我們離開戲院的路途上，天色已經變暗，表姐仍然一言不發，總覺得今天的她很怪，心不在焉似的，看似若有所思，，這種感覺就像彼此就在眼前，但我活在這個世界，她就像活在另一個平行世界，因此我主動問道：

「想去食飯？定係你唔舒服或者好攰？見你無咩點出聲」

她暗暗地嘆了一口氣：

「我無咩胃口.....」

她停下了腳步，支支吾吾的對我說：

「我.....有啲嘢想同你傾。」

那刻，不知怎的有一股莫名的緊張感。

「嗯？好呀，咩事？」

「我哋揾個地方坐低傾。」

我們在走到戲院前方的那座噴水池，倘若不是被那股緊張感所籠罩，噴水池這個位置也頗有情調，這裡的設計很特別，充滿英倫風的街燈，光線傾向柔和，使周遭的環境在3月的夜裡，加上一層薄霧，有一種路幽情濃的感覺，絕對是談心的好地方。

只不過，表姐到底想說甚麼？

我們找了個位置坐下後，表姐打量著周遭，而我在等待表姐把話題揭開，過了一會，彷彿她把要說的話整合好，並把視線朝向我身上說：

「其實我有樣野算有少少呃咗你，3月14日嗰日我唔係一個人飲緊，係有個男仔frd話想過嚟同我飲嘢，但我見到你個story嘅時候，唔知點解會覺得比較想去揾你。」

聽到這句話，無可否認我有所高興，只不過為何高興..... 我不敢確定。

「咁點解會比較想去揾我？」

我這樣問道，她好像沒有回應，只見一直若有所思，我察覺到她整晚的神色總是欲言又止，時而神不守舍，最終我按捺不住問道：

「其實你......今晚成晚都好似怪怪地咁，除咗呢樣野之外，就無嘢想同我講？」

她看了我一眼，視線轉移到眼前對岸的中環摩天輪，再倒抽了一口涼氣說道：

「我......好似有少少鍾意咗你，我唔知可以點算。」

她長長嘆了一口氣，補上一句：

「如果係其他男仔，我唔會咁煩惱，琴晚同你傾完電話之後，我本來瞓著仲有一種好sweet嘅感覺，但跟住突然間，我醒咗，覺得咁樣係唔啱。」

如果說對表姐沒有感覺的話，我也騙不了自己；

更何況，我與她所經歷的一切，彼此的陪伴，說沒感覺或者沒可能的原因，大概就只有我們的身份，要是我們一直以來，自以為認清彼此的身份，但在走近過程間，我們也把身份弄模糊了。

而且，男女間能夠成為朋友，我深信或多或少也心存好感，只不過好感能否催化為喜歡，再變成愛情，就是後話。

待續見多人推po所以出多少少

頂手機出文就係有個唔好處，貼埋自己之前寫啲野上去

在線上，推

表白

好好睇

好鍾意樓主喺每段劇情之間都增添一啲俾讀者思考嘅位

「我發現原來若離若即令人難受的原因，是我們既定的認知，追不上他人的態度轉變的速度，因此產生種種不習慣和難以適應的困惑。

說到尾，變幻是唯一永恆不變的定律，我們也是愛變化，畢竟我們是擁有複雜情緒的動物，但諷刺地我們對轉變方面的適應性卻遲鈍不已。

因此，我們學懂了自欺欺人， 而人類也是地球所有動物中唯一會說謊的動物，沒有謊言，很多人會情緒崩潰，我們一生中會說過很多謊言，但大部份謊言也是用作來自欺欺人，也許人類最初的謊言可能是為了麻醉自己的心靈或者安慰自己吧。」

好鍾意呢三段

舊讀者留名

推呀

快d呀
快d出文呀
樓主 我就快忍唔住啦
我好飢渴呀

差3個咋

估唔到表姐主動開口
幾鍾意呢種

在線上

感情線好感人, 希望唔會係另一個sad ending

希望佢哋可以一齊

在線上
已幫手正評
差一個呀

450

推arrrrrrrrrrrrrr

Always在線上

Online

在線上

我點了點頭問道：

「咁.....點解你會鍾意我？」

她直言道：

「可能....你真係太似我初戀個男朋友。」

「.....有幾似先？」

她從手機把把一張照片亮給我，倘若那位男士瘦一點的話，確實長得與我很似，難怪.....表姐第一眼會對我反感吧，與其說是反感或者討厭，倒不如說是她看到我和Sharon的甜蜜感到難以面對，甚至觸景傷情。

被人當作代替品應該傷心，但我自己也未嘗不是把表姐當作代替品兼寄託？所以......打和吧。

我故意裝作打趣的說：

「噢，真係幾似我，所以你先會繼續同我傾？」

她緩緩地把視線轉移到前方的地上：

「一開始係都幾唔鍾意你，或者係因為見到你，總會令我諗起一啲唔開心嘅野，但後來因為你似我初戀，所以唔抗拒同你繼續傾，當係滿足自己嘅幻想，同佢仲一齊緊，可以自欺欺人，但傾耐咗我又覺得係另一回事，我有打算想抽離，因為我覺得成件事都好荒唐，好唔理性，但到咗嗰一刻我已經發覺自己唔知由幾時開始鍾意咗你......唔係因為你似我初戀，而係因為我鍾意咗你，你明唔明？」

她接著說：

「只係我又覺得未了解而鍾意對方唔係一件好事，會好容易受傷，因為我一開始對你係有假設，更何況我同你個身份嘅問題，總之我好煩惱。」

也許，我應該料到只要我們走近，感情升溫到某個階段，終需要面對這個問題。

前任的表姐喜歡了我，而我也喜歡上她，我們該一起嗎？

起初，我也有糾結過這條問題，但又沒有多想，因為她的身份使我從未想像過這個可能性。

又或者正因為彼此的身份，我們才更沒有顧忌的愈聊愈密，覺得有好感又如何，只不過是因為適逢人生的低潮，可以互相寄託，而且又聊得投契，彼此剛好又有那個念念不忘的人的影子，結果好感就這樣在不知不覺間萌芽成喜歡。

那一刻，我也不知道自己是否無所顧忌，但又不能否認自己雖然對她的身份觀念有所模糊，但我們也要正視，更何況她要考量的事情比我更多。

沒錯，我也開始糾結著，因為我也意識到自己是喜歡了表姐，只不過一直以來彼此的身份成了煙幕，以為身份是我們的安全鎖，可以更加不作過多的考量走近，結果所謂的安全鎖，卻諷刺地把兩個人綁上，成了燃點起感情的藥引。

我也忘了，很多感情也是如此產生。

如果她是一般的女孩，我們慢慢走近，互相喜歡，再成為了一對那是理所當然。

只可惜，她是我前任的表姐。

事已至此，我們當下只可以作出兩個選擇，要不由這一分鐘開始趁早抽離，要不就不顧一切吧？

其實只要理性一點的話，我們當下就可以作出選擇，但問題取決於，已經建立了一定程度的好感，感性和理性會在交戰，而令我們理性不了的原因，明顯地就只有捨不得這三個字。

待續

唔好理咩身份喇
想愛就愛

期待聽日男主點回應

在線上

抱歉p牌未能正評

上啦 雖然表姐成日講大話
無乜好感

正！新故

有幾多人係誠實呀就算把口講話最憎人講大話嘅，其實自己都滿口大話，就算無講大話，其實自欺欺人都係講大話，只係呃自己咁解

有文味？

其實我出咗㗎啦！

More

其實我每日都有出！

去馬啦仲諗咁多

好好睇！！ LIVE 左！
SUPPORT!!!!!!!

都係只不過覺得講大話講埋出嚟俾人知有啲狗
呃人呃全套嘛故入面個男豬已經迷撚哂揾水泡

出還出 睇住自己個身體！

上線在

在線上啦！

在線上 加更

舊讀者 在線上

今日個篇幾點出呀

你想我點答你用表姐個style答你定係誠實咁答你

表姐style

both 啦

表姐個style就首先諗下佢呢句係用咩態度問，我唔肯定嘅！

誠實答佢就我返緊工，我講會出就一定會出！

在線上

「但係.....我覺得我哋唔可以咁，由而家呢一刻開始，我哋唔再連絡，好唔好？」

聽到這句話後，我的心十分失落，簡直猶如再一次聽到分手兩個字般要命。

但我無可奈何地，只是點了點頭，她把放在身旁的手袋拾起後，眼神開始有所猶豫，於是把手袋放在大腿上，而目光一直在手袋上。

我知道，她捨不得，而我也覺得就算多喜歡也好，沒有結果的話，糾結只有徒然：

「無結果嘅感情，就唔應該開始，咁我應該要走。」

說著這句話的時候，我的心很痛，當我忍著痛站起來之際，她立即默不作聲的用手拉了我一下，令我本該狠下的心，瞬間軟了起來。

她跟我說：

「我都想狠心，我都知好難有結果，我都知自己根本唔了解你，只係假設咗你，我好怕自己會受傷，亦好怕到有一日我會傷害到你，但我放唔到手。我唔捨得。」

我也狠不了，我也如是，因此我回答著她的苦惱：

「會唔會受傷真係同了解有關咩？就算以為自己好了解對方，到關鍵時刻總會同認知有所出入，分開嘅時候咪又係變返陌生人。」

「可能係我哋Timing唔啱，如果你無同Sharon一齊過，我唔會諗咁多。」

我回答不了，只好「嗯」了一聲，接著表姐便對我說：

「不如......我哋都係冷靜下，Sorry，我走先啦，我返屋企。」

話音剛落，她長長喧了一口氣，一個箭步便挽著手袋離去，我知道我很想挽留她，但我覺得我們應該就這樣完結吧，於是只好目送著她漸行漸遠的背影。

她走遠了，感覺自己就像再經歷了一場戀愛，一場比起上次更加刻骨銘心的戀愛。

或許，得不到的往往會被美化，而從沒有開始過的關係，往往會被假設得淒美如有一種悲傷般的電影，因為沒有開始就沒有結局，人們就能夠假設很多美好的劇情和結局，然後再被落差的感覺在現實虐心。

我沒有回家，一直在商場徘徊，因為我又一次感到寂寞。

我從褲袋裡掏出手機，寂寞和依依不捨的感性支配了自己的理性，另一邊廂埋怨著自己可以挽留，我不自覺地按進了和表姐的那個對話框，隨便說了一些話，希望她仍然會回應：

「對唔住，最終都係請唔到你食飯，有如果就好啦。」

想不到，表姐立即上線並回覆了我的whatsapp：

「如果timing啱就好，只可惜timing唔啱。」

就在那個瞬間，手機的電池只餘下20%，因此我走到附近的充電站，而彷彿冥冥中自有安排，只見表姐突然出現在我眼前，她的手機也在充電，我倆就這樣在商場的充電站重遇，她錯愕的握著手機，我們就這樣近距離的面面相覷著；

霎時間，我如有預感的覺得，只要我說上一句話，就可以把她留著：

「呢刻唔算timing啱咩？」

她沉默了片刻，緊緊握著手袋和手機，然後直視著我問道：

「咁你......鍾唔鍾意我？」

在那個瞬間，我騙不了自己：

「鍾意，但一開始想同你行近嘅原因，係同你一樣。」

「因為我同Sharon有啲似？」

我嘆了一口氣，並連番點頭，表姐補上一句對我說：

「不過我哋好似真係唔可以咁。」

話音未落，她用上不徐不疾的步速離去，而我一直緊隨著她的步伐，她一直漫無目的走著，最終我們回到了那座噴水池，我輕喚了她的名字，她停下了腳步，回眸看著我說：

「你會唔介意咩？我哋如果真係一齊嘅話，會有好多問題，好多難題，我父母點睇？佢哋見過你。Sharon又會點諗？」

說實話，那一刻我給不了一個正確而可以解決所有問題的答案；

就在那個瞬間，微風吹起她的秀髮，而她的秀髮輕撫著我的臉頰，也在我的鼻頭掠過，雖然有點癢，除了春天的味道外，更有一股甜香佔領了我片刻間的思考和嗅覺，衍生出一種與別不同的悸動，一般的心動是愛情來了，幸福在叩門，但這次的悸動是有一種被甜蜜緊緊包圍並緊緊擁抱的暖意。

我發現，喜歡一個人會愛上她的味道，又或者愛上她的味道我們才會特別注意那個人，不管那個才是真實的答案，我也不知從何時開始，她香水的餘薰和那一抹倩影，都會牢牢刻在我的腦海，只是一直不自知而已。

然後，我情不自禁的俯身吻向她，而她又不反抗，並摟著我的腰間，我也緊緊的擁著，旁若無人般的在噴水池吻著。

也許，衝動就是魔鬼，大概這般魔鬼的誘惑，我倆這種普通人是抵抗不了。

我們這一吻，吻了很久很久，直到她張開雙眼稍為後退了一小步，但她的雙手仍然緊緊的把我摟著，情深款款的看著我說道：

「我會希望你了解我之後先鍾意我，正如我鍾意你，但都想了解你呢個人，同埋我都唔想自己會活喺其他人嘅身子，我深信你都唔想。」

「咁......我哋慢慢了解對方，慢慢真正鍾意對方。」

她笑容可掬的依偎在我的胸膛：

「首先喺解決所有問題之前，你要做咗一件事先。」

「係咩？」

「就係以後嗌我個名，你知道點叫㗎啦？」

我在她耳邊喚道：

「Daphne。」

她親了我的唇邊一下：

「嗌多一次。」

「Daphne。」

要克服所有難題，首先要由自己的思想改變，那是她跟我說的。

然後，我們又一次吻著，接著，她又要我輕喚她一次，我們又一次吻著，我們就這樣來來往往的由噴水池一直吻著，應該到了要趕巴士尾班車的時候，我們才離開，但我又希望送她回家，結果我們又再巴士的車廂吻著。

我們目前的年紀，是年少輕狂的末期，該輕狂的就要輕狂一下，否則年紀就變得不合了。

表姐......不，是Daphne。

那晚開始，我稱她作Daphne，因為她覺得自己的身份是我的女朋友，再也不是前任的表姐，雖然諷刺地，我的前任是她的表妹，她是我前任的表姐......

很亂，感覺很錯，感覺不會有結果吧。

每段感情的開端也未必會有結果，但我們怎能把未開始的事情完全否定？

我知道我們在合理化和解釋這段關係的開始。

但認真去想，我們這樣做有錯嗎？不想錯過對的人，這是錯嗎？

我們愛的沒有錯，只是美麗的獨秀太折磨。

那晚開始，我們便開展了一場暫時不可告人的關係。

那晚過後，每次見她的時候，都有一股猶如士多啤梨般香氣飄過，那種只能用心靈來感受的香甜，簡直是難以言喻，更加令我覺得我們的愛沒有錯。

Daphne就像一首眾人期待的她說孫燕姿版本一樣，歌迷夢寐以求，林俊傑應該也等了很久，也只有在曾經的某一場演唱會裡演出過，可是就只有那次，那次過後就很難再有然後了。

有時候我們就像林俊傑或者歌迷一樣，就只有期待那次的偶然，然後就難以再遇。

因此我們才希望好好把握僅餘的那一次。

她說，Just be with me, we'll figure out the details later. 「和我在一起，其他我們晚點再說。」

待續

表姐 我在線上啦

成日會覺得你講緊小夫我入嚟啦！

在線上
樓上好笑

第一次追故追到留言嗌more

我覺得呢種嗌more我非常喜歡，所以......

Chapter 06.5【依賴】( 下 )

那晚將Daphne安全送回家後，這是我第一次以她的男朋友身份，送她到樓下大堂，在回家的路程，我也惦念著她唇上的餘溫，還是殘留在我腦海的餘薰。

我曾經思索過，那是她的香水味道、洗髮水，或者是她天然的體香？

想著想著，我有一種想親近的心癮，說白一點，這是想念。

我們一直保持著在Whatsapp裡聊天，但想念的感覺仍在，剛好她的來電劃破我的掛念，按下接聽後，她溫婉的一聲問好，解了我的相思之苦，而這通來電直到我回家後，我們才願意掛掉，並說著我們一起去洗澡吧。

洗過澡後，打開instagtam才發現Daphne更新了一則限時動態。

「愛令懦夫變得大膽，卻叫勇士變成懦夫。」

#莎士比亞
#我會勇於接受挑戰
#日後多多指教啦
#如果你做懦夫我一定唔會放過你

Daphne果然是一位聰穎的女性，愛看書和電影的她，說的情話甜得來也不膩，而那些港女的Hashtag，在我眼中而言是一種點綴，代表她真實和可愛的一面，連她鬧著玩的恐嚇也覺得是甜言蜜語，也為這位女孩在我心裡增添了一些真實感。

在我們戀愛後的第二天，晚上的一通電話，接聽的時候電視還在播放著電視劇集，到我們把電話掛掉的時候，連電話也差點聊得快沒電，我們相約了星期五、六和日連續三天的約會，在電話掛掉前彼此親暱的說一聲晚安，那種甜蜜和安全感令我安睡，縱使生活上還有其他壓力，但聽到她輕喚我的名字，再加上一句晚安，使我那晚可以無憂無慮的安睡，也為那顆疲憊心靈帶來慰藉。

不知道她會否有同樣的想法？

待續

表姐 我入嚟啦

在線上 希望一切安好

我愛表姐

唔係走甜呀

幾驚男主角衰無膽 好彩挽回到

第一次真係追到日日禁入黎睇出左文未快啲more 啦

試吓唔好quote文

樓主我好愛你呀.....啲文

So sweet

在線上
幾時有得開餐

每次開連登嘅原因就係睇吓樓主有冇po新文

我飲完呢杯嘢要沉澱下，好難飲

例牌sad end 嘅氣味出咗嚟
描述得太真實喇

唔好sad end 啦
雖然知世事未必咁如意

就係iphone巴寫得太真實先係sad end
好好奇iphone 巴係咪經歷過
可能佢中學聖誕舞會係有人造雪

你仲未公開配方

享用完表姐再難飲嘅酒也是甜美

唔想sad end

想開心下
好似而家咁sweet咪好
不過唔sad end個故就完

靠iphone巴既故嚟ff sweet嘅感覺

啱啱追到LIVE! More plz!
好似返返去同個ex一齊之前嘅心路歷程

個人覺得依一段感情結局會係bad

一起去洗澡

Happy ending ok?

sweet完就sad end

想問下壞錶外傳可以喺邊度睇到？

#如果你寫sad ending我一定唔會放過你

追返晒之前d故 睇怕iPhone 巴今次都係寫sad ending多

我記得好似見過有巴打留言話過iphone巴係冇happy ending

明將出名伏都大把人食

我做CD-ROM 做咗你好多個故喇
但係今晚都忍唔住想講聲 在線上！！！more more

kenny咪happy end

#More

Hi錯不推文

想睇中出即飛

好少係連登睇故，樓主高汁，有feel

494 likes

其實感情唔sad end就係happy ending到其中一個人死
難度高好多

今日會晏少少出文！難得放假
利申啱啱起身，去跑下步先！

未追新故先lm

在線上，一次過出埋突擊啦，都係差少少你哋識做我又識做！

有一種感情很奇怪，以前會討厭對方，可是經過了解後，卻發現對方偏偏是相逢恨晚的知己，或者走著走著便成了最合襯的一對。

我與Daphne的合襯程度連我也感到驚訝。

我們就像從異世界走出來的怪人，喜歡也與別不同，但剛好我們成了一對，也是一種另類知音。

我們喜歡芫茜的味道，那種獨特的香味並不是每個人都懂，我們喜歡納豆的質感，味道也可以接受，而且更重要一點的是，它十分有益和健康，我們喜歡燒賣，討厭魚蛋。

我們喜歡雲圖和蝴蝶效應等等那些令大部份人覺得沉悶的電影，對愛情電影或者一些爆谷電影也沒有抗拒，只是看完也不會上心，對宗教又有另一種看法，總括而言，我們的話題總可以源源不絕。

每天聊天，也難以把思念好好的慰藉，儘管我們很想見面，但礙於她上班的疲倦，而我也應該要有作為情人的體貼，因此只好把所有惦念暫時透過話筒傳遞。

我無時無刻都在掛念，掛念著與她擁抱，掛念著與她親吻時，她嘴唇的質感，還有靠近彼此時的體溫，想著想著，總會有一種淺淡既熟悉的甜蜜味道不知從那裡冒出，我知道那是屬於Daphne的餘薰。

而這種餘薰加劇了掛念，使掛念成為一種心癮。

毫不容易到了星期五的約會，我們終於從相思之苦中解脫，我發現自己愈來愈著迷這個女孩，爽朗的性格，說話直率又能一針見血，還有一雙柔情似水的眼神，相處間總給我非常舒服的感覺，經常帶著微笑的櫻桃小嘴，每一分鐘也想吻下去。

今天她晚了半小時下班，但等待佳人的我心情毫不著急，覺得好的東西總需要等待。

未幾，只見Daphne急步的走來，看來她很著急，雖然她上班的打扮也是那種類型，但只要與她見面，總能給我一種期待感；

她見面第一句便喘著氣對我說，她很心急想見我，然後我想也不想在噴水池的位置擁了她一下，那股香甜的感覺真正解慰了我的掛念，只是她猶豫了半秒，再左顧右盼，接著她也笑著親了我的臉頰一下，我也明暸她的憂慮，她跟我說抱歉，然後我不准她說這些話，因為我們沒有錯，只是需要時間，而且這點細微的阻礙並不影響我們的約會。

由於，我們不太想遇見熟人，起初她建議到沙田，但我又不太希望她離開市區太遠，畢竟她剛下班很累，而且車程太遠，對她來說也是負擔，因此在我衡量交通和車程各方面，而選擇了鑽石山的荷里活廣場。

在這天的約會裡，我們還有一種奇特的感應，只要對方一問，總不其然選出對方心中的答案、所想或所選擇的。

我曾有一刻想過，是否她為了迎合我而裝作我們互有默契，可是她的個性又不像會迎合他人的女孩，經過一個小測試後，她的確沒有哄騙我；

在一本甜品的菜單中，她叫我猜一下她想吃甚麼，然後我把答案寫在手機的記事本中，到我寫好後，她便點了一道與我所猜的甜品款式。

她相信星座，她對著我們的感應也嘖嘖稱奇，而唯一的解釋和說法，就是可能她的太陽星座是獅子座 ( 沒錯她與Sharon是相同星座 )，而月亮星座是巨蟹座的關係吧，我們的太陽和月亮星座竟然也十分合襯。

雖然不太科學和牽強，但兩個日漸走近猶如熱戀的人，就會變得如此幼稚吧？

總括而言，那是一種不需思考便知曉答案的直覺，我們覺得神奇，也覺得是一種甜蜜，更是一種情感昇華的催化劑。

那晚，連甜品也吃過後，我們也像意猶未盡，在等待回元朗的巴士過程中，她牽著我的手說：

「今晚啲時間好快過，慢啲就好啦。」

「咁你攰呀嘛，返去休息下，聽日我地繼續去街。」

「咁如果我唔攰呢，我哋今晚仲有無地方去？」

話音剛落，她摟著我的腰間，並在我耳邊說：

「你捨得就咁送我返屋企？真係咁乖？今晚可以唔使咁早返屋企喎，可能.....唔返屋企都得喎。」

嘩！既然如此，我們現在立即和馬上坐的士到九龍塘過夜吧！啊，出發前還要買兩盒安全套！我怕不夠用。

「......」

她用上嬌嗲的聲線「嗯」了我一聲作追問，這種溫婉得使人融化的攻擊只要稍為欠了一點定力，肯定把持不住。

我問了她一句：

「你真係想咩？」

她跟我說：

「咁係男人可能都會想架嘛，咁我係你女朋友.....自然就聽晒你話同滿足你架啦。」

「但我想你今晚好好休息喎，你嚟緊兩日都仲要陪我。」

妖，偽善！我的內心一邊在責備自己的偽善，另一邊廂明明在渴望得到Daphne的肉體，幻想在床上親吻她身上的每一寸肌膚，聽著她的微吟.....

她用著愉快的神情打斷了我的FF並緊緊擁著我笑說：

「咁乖？真係咁忍得？」

我自豪的反駁：

「我無忍過。」

然後，她報以一抹詭異的笑容，再在我耳邊說了一句：

「即係咁，我攬住你嘅時候，其實會Feel到，你......嗰度好精神囉。」

嗯，不過他現在變得很尷尬。

她接著說：

「既然你咁乖，咁更加值得我獎勵你同你講多樣野。」

剛才.....是一種另類的試探嗎？

「嗯？」

「聽日星期六同星期日，我屋企兩晚會無人呀，我Daddy媽咪兩個二人世界去酒店玩同食自助餐。」

語畢，我們相望著，她親了我的嘴唇一下，再對我說：

「批准你.....聽晚喺我屋企瞓一晚！獎勵你今晚尊重同體貼我。」

那一刻，我再也沒有想剛才的是否試探，又沒有假如真的答應與她開房的話，她會如何失望，甚至覺得我欠缺尊重。

現在，只有一件事得到我的注意，就是明晚後晚她的家沒人。

這個消息使我的精神一振，而且更勾起了一股心癮，一股渴望與她水乳交融的心癮，試問世間能有多少男性能夠招架？

原來好人會有好報！媽呀，我終於相信這個道理啦。

今晚，送了Daphne回家後，一路上直到回家後，不論洗著澡的時候，還是攤在床上的時候，甚至病態得聊著電話的時候，不停在掛念與她擁抱，掛念著她嘴唇的質感，期盼和幻想著明晚的親近，猜想著她會怎樣迷人，再憶起那股淺淡既熟悉的甜蜜的餘薰。

而這種餘薰加劇了掛念，使掛念成為一種心癮，而這種心癮慢慢變成了依賴。

「聽日我屋企人出咗門口之後，你就可以上嚟啦。」

「大約幾點？」

「佢地話十點就會出門口，到時我同你講，跟住你鍾意幾點嚟就幾點嚟。」

「咁你想我幾點嚟？」

「如果我Daddy媽咪十點就出門口，我想我男朋友......十點半就上嚟仲買埋早餐畀我食。」

「緊係好啦，咁你想食咩呀？」

「到時同你講，喺屋企樓下買到架啦，同埋我而家校鬧鐘先。」

「好呀，但你而家仲唔瞓？你唔攰？唔驚聽日無精神唔知醒？」

「少少攰，但我想傾多陣，反正聽日你都上嚟啦，如果攰咪.....一齊瞓囉。」

說到這裡，她又一次有意或無意用言語來挑逗著我，我們愈聊著便愈期盼明天的到來，我們也希望快一點可以見面。

這通電話，我們一直聊到兩點多才掛掉，而原因是她睡著了，這個女人很可愛，我很喜歡。

在我把電話掛掉前，我也輕聲的跟她說了一聲晚安。

然後，我繼續依賴著這種心癮，稍睡了片刻，靜待明天早上的來臨。

她說，當彼此有愛的時候，兩個人很容易互相了解，到了愛意減退的時候，兩個人就會覺得一直以來的了解只是誤解。

待續

正啊加甜

500了

個故好好睇 支持一下
覺得好純愛feel

就嚟可以講「我要進來了」

覺得係表姐屋企過夜後/前，
會遇到Sharon上表姐屋企

可能即晚爸媽取消住酒店返嚟撞破左

寫愛情同心理嘅部分無懈可擊
希望加甜嘅部分都一樣咁正

甜撚到癲

衝呀

在線等再突擊

話說之前因為系列 係咪話仲有外傳 想睇肥基子瑜

咁順利會唔會sharon上黎撞到正

其實係又點?

又係sharon衰先

係咪有突擊

LIVE!!!

3P

我出文嘅時候已經出埋額外出文啦

好sweet

502

甜到糖尿

大致在線上

在線上在線上在線上在線上

好啦睇得太開心

在線上
期待表姐加前任3p

在線上
甜到諗番起以前個女朋友

在線上 有無突擊呀 好好睇！

呢個故多左好多人睇
在線上

有新故 留名正皮是常識吧

終於追上進度 有到好過無到

好甜

正

在線上

Chapter 07 【瘋狂的十連發之夜】

一大清早，沒睡了多少便自然地起床，張開雙眼不久仍然躺在床上，因為我不願意離開臥房再被家姐捕獲，然後又要當上她的苦工浪費自己的時間，看著時間還早得很，時值早上七時多，同時又感受不到半點疲累，而內心滿是期待和興奮。

腦海不停在想，今天是我與Daphne的二人世界.....而且我深信是補充或提早慶祝我們的Boxing Day，當我滿腦子是黃色思想。

畢竟，我從不相信一男一女共處一室會沒事發生。

可是由於膀胱的不爭氣，結果我還是離開了臥房到廁所解決生理需要，然後被那個攤在梳化上的陳喬恩野生捕獲，正當她準備使喚我之際，為了今天的約會沒有任何一絲差錯，被我立即斷言拒絕：

「今日有約，轉得要出去！你放假就好心出去行下啦，肥咗遲早無人要你呀！」

「哼，死人Morning Q！」

那是家姐在父母背後對我的稱謂，而原因.....是與我的起源有關，更聽說過她親眼見證過我的製造過程，真是幻想也覺得嘔心。

走回臥房，與手機分離了五分鐘也稍為感到焦慮，但我不是對手機有分離焦慮症，而是因為我害怕Daphne醒來後找不到我，我知道自己這種想法很病態，但在熱戀期的情侶這些病態一律都會統稱為甜蜜。

果然，她醒來了，而且更立即找我。

「早晨呀，好想快啲見到你呀。」

「早晨！我都想快啲見你，咁我而家沖個涼，就過定嚟等你？」

「你咁早起身？」

「因為.....太想見你瞓唔著。」

「抵錫呀你！轉頭大大力攬住你。」

「咁我沖涼先。」

「咁我都去執下個樣，費事畀你見到我啱啱瞓醒個樣跟住嫌棄我。」

「聽朝都會見到架喎。」

「我會學日本啲女人，早過你起身，除非你瞓嗰時攬到我好實。」

「咁我一定會啦，為咗見你嘅真面目，哈哈。」

「睇下點，嘿，轉頭見。」

「轉頭見。」

我們很快就會見面，今天會是最美好最浪漫的一天。

這個想法沒間斷的在我腦海中徘徊，期盼使我愈來愈精神，思路也十分清晰，整個人都處於亢奮狀態，那怕昨晚只睡得約四個多小時，而Daphne在whatsapp裡表示她也如是。

要用科學解釋的話，是因為我們對某事提起興趣時，腦中會非常活躍的分泌出大量多巴胺，多巴胺是一種神經傳導物質，這種傳導物質主要負責大腦的情慾，感覺，將興奮及開心的信息傳遞，總括而言，它是一種使人類引起慾望的大腦神經遞質，也與上癮有莫大的關係；

而對愛情的感覺也和腦裡產生大量多巴胺起的作用有關，從而影響至生理和心理的層次。

要用感性的角度解釋的話，那是我們愛情的魔力。

以上是Daphne在whatsapp裡向我的解說，真覺得這個女人很可愛。

我問她為甚麼連這些都懂，而她回答.....她閒時除了喜歡的書外，也喜歡看隨機看維基百科。

也許，多巴胺令我覺得這樣的她很迷人，對比之下顯得自己有點無知，哈哈。

在滿懷期待的狀態，一邊與Daphne聊著whatsapp，總覺得時間流逝得很快，猶如隔了一會，就到達目的地了。

而Daphne也十分體貼，堅持要陪伴我一起買早餐，她害怕我會迷路，因此晚了見面，另一邊廂也希望可以早一點見我，因為等待太苦了。

熱戀的瘋狂，我懂，同時我們也享受。

見面的一刻，恍如隔世，在人來人往的商場裡，她立即挽著我的臂膀，她笑得很開，而我內心也在瞬間被她的笑容和她身上散發的香甜味道所融化。

我問她，想吃甚麼作早餐？正當她思考著的同時，直覺在腦海裡給了答案，而我把答案說出之際，她感到驚喜，再一臉幸福的跟我說：

「點解你會知我想食？」

「突然....有呢個諗法。」

然後，Daphne挽得我更緊。

買過早餐後，我終於來到了Daphne的住處，沒有任何陌生感，畢竟曾幾何時我也來過，只不過當時與現在的身份不同，而待遇當然也有天壤之別。

昔日，她待我反感的想法，連眼神也輕易看出。

現在，她對我的愛意，單憑牽手的力度和視線幾乎寸步不離也能得悉。

她在玄關擁著我問道：

「熱唔熱呀你，又坐車入嚟，又要拎住啲早餐。」

「唔熱呀，我地食野先。」

「你要去洗手先呀。」

「知道。」

一句平凡的對答，不知怎的卻甜進心坎，現在的空間是只屬於我倆的世界，沒有外人的打擾，就像幸福的一對在生活，一幕一幕的幻想片段在腦海掠過。

她還未指出洗手間的位置，我已經不其然朝著洗手間的方向走了兩步，回眸一看，她的眼底閃過一絲猶豫和不悅，我感到有點莫名，但內心又好似對答案略懂一二，於是借故跟她說：

「你帶路？我地一齊洗手？」

她沉著臉緩緩走了過來：

「扮野，明明就識路。」

我立即把她拉進懷中：

「Sorry呀，唔好嬲啦！咁......事實上你都知我嚟過你屋企兩三次。」

她看著我說：

「咁點同？嗰時你都唔係我男朋友，我知咁樣好似有啲無理取鬧，但我嗰下真係有少少唔開心，Sorry。」

我親著她的額頭一下：

「我知我嗰時自己係同Sharon…..」

她凝視著我說了一句：

「可唔可以唔好提呀，佢始終係你前女友。」

嗯？怎麼好像有點怪怪的。

但這次是我第一次見到Daphne敏感的一面，又或者不論任何知性和成熟的女性，在感情面前理性也並不是絕對，畢竟.....我們也是擁有複雜情感的動物。

我點了點頭：

「咁.....你而家肯唔肯同我一齊去洗手呀？」

她合上雙眼：

「你差一樣野未做。」

就這樣，我們就在客廳裡親吻了一會，由起初的蜻蜓點水再慢慢帶點熱情，但我們也如有默契般的在當下點到即止，大概我們也是儀式感很重的人，所有事情也需要有鋪排。

在這個洗手與洗手間的小風波後，我們吃過了早餐，坐在梳化上，看著周六中午的電視節目，就在那個瞬間，我們如有默契般的打了一個呵欠，然後她看著我，我也剛好看著她，我們沒有說話，她依偎著我，慢慢地我們在梳化上陷入了濃濃的沉睡。

待續先

入門口錫嗰啖比之後做愛更美好

我條J在線上啦

甜到糖尿啦樓主

我想出突擊，始終條丁凍親會唔好，但等睇嘅保持返隊形

在

線

上

在線上

直到......我們自然醒來，看著彼此睡眼惺忪的模樣，睡得連頭髮也稍為凌亂的Daphne笑說：

「嗱，畀你見到我啱啱瞓醒個樣啦。」

我報以一抹微笑，捏了她的臉頰，她想也不想便吻了過來，再打趣對我說：

「早晨呀，男朋友。」

那一刻，明明整個人也睡得模糊，但腦袋卻閃過一絲念頭，那是男人的終極願望，就是被一位美女「含醒」。

倘若如此就好了，哈哈。

醒來後，已經是下午四時多，二人世界的周六就這樣悠悠的過，雖然不錯，但我倆卻覺得應該找點激情，因此......我提議今晚一起煮飯，Daphne也高興地表示，她正有此意。

她換了一套運動服後，我們便到樓下商場的超級市場買餸，我問她喜歡吃甚麼，她反問我擅長煮甚麼，結果在我們的商討下，西餐估計比較容易上手，畢竟我們還未試過一起煮飯；

可是，我怎也想不到Daphne的煮飯功架簡直有板有眼，入得廚房出得廳堂的她，明明說好一起煮飯，結果慢慢變成她的獨秀，更令我這位「助廚」目定口呆，漸漸不禁心生自卑，但另一邊廂卻自豪著有這位完美的女朋友。

最終，她跟我說由於時間的關係，她只好煮了一道卡邦尼意粉加了一點芫荽，是我們的最愛，一道自創的川辣海鮮意粉，我們彼此都不喜歡吃辣，她自創這道意粉是因此父母喜歡，而她今晚弄出來是希望被我見識一下她的廚藝，同時要為雪櫃的急凍海鮮清一下存貨，因此這道意粉只是微辣而已；

而我就負責把罐裝的西湯煮熱，還有處理餐前食用的納豆，哈哈。

她把食物放在餐桌上，然後拍了一張照片，說晚點會更新限時動態，有一刻我也想把照片放上instagram，可惜.....我知道還需要一點時間。

這頓飯美味得令我回味，明明我不愛吃辣，但卻希望可以一直吃到她弄的這道意粉，我知道我被Daphne的廚藝再一次俘虜了我的心。

晚飯過後，我們把客廳的燈都關了，只開了一盞暗燈，在迷你戲院的氣氛下，看了一套十多年前的韓國愛情電影 - 假如愛有天意，她哽咽了，但一如既往的跟我說起背景來，倘若沒有那場戰爭，沒有派兵參與越戰，韓國的經濟也不能在那個年代倔起，財閥也不會成形，是當權者犧牲人民來維持政權的證明，在現在來看那是因果和感嘆，但想必當年有很多愛侶因戰爭而分開吧。

充滿智慧和學識的女性就是令人如此著迷。

這種學識和智慧與學歷無關，現今社會擁有大學學歷的女性多的是，但學歷與學識其實根本不掛勾，又有多少能夠擁有這種真實的知性美，而在這種知性美又偶爾有點孩子氣。

又或者正如女權人士的一句，倘若我擁有知性美的話，根本就不會看上你們這般庸俗的男人，笑。

想著想著，她按著手機，然後把限時動態的內容展示給我看，是我們今晚煮飯和看電影的「活動」照片，她的笑容加上她在限時動態裡寫上了一句令我動容的hashtag。

#在青春的盡頭遇過你也不負所餘無幾的年輕

她的微笑，泛起了悸動。

我留意到她的那件鬆身的連身睡衣，明明算不上性感，但她的鎖骨太美，而身材也滿分，連睡衣也能穿出線條，而若隱若現的奶罩帶令人暇想。

或者，最性感的不是露骨，而是若隱若現的幻想。

彷彿Daphne留意到我的視線，報以甜美的笑容，牽著我手，吻了我一口，我們也是儀式感很重的人，覺得現在的情調剛好，與她在梳化上接吻，她身上仍然散發香甜的味道，慢慢地把我的理性麻醉，而我作為健全的男生在這個氣氛和環境下當然有所反應，褲檔又再情不自禁隆起了；

她好像意會到我的生理反應，主動用手輕揉著隆起了的地方，而我的雙手也不忘開始在她身上遊走，輕輕伸手弄她的胸脯，知她未嘗反抗，便伸手到衫裡繼續肆虐，她主動解開了胸圍，同時很大很軟的細滑質感令我感到驚喜，看來平時她應該故意束起了。

手一邊在她上身遊走，另一邊廂開始輕撫著她的私處，手指便碰到隆起了的乳頭，她開始喘氣，隨著我們吻得愈烈，由她唇下移到頸，她主動配合我把那件連身睡衣脫掉，另一邊廂解開我自己身上的衣物，再吻著她的胸脯，吻了她的乳頭、她的腰間，她發出微微的呻吟，是彼此的思緒被慾念注滿的證據；

一直吻到肚臍的位置，她用手輕輕拉了我一下，喘著氣說：

「未沖涼呀，唔好錫住。」

她示意要繼續接吻，正當我準備吻她之際，她轉守為攻，騎在我身上，開始吻我的耳珠，再慢慢沿下方吻著我的頸部，然後我把她的內褲拉下，她亦把我的內褲脫去，我們在梳化上肉帛相見，她沿著我的身體一直吻下去，然後想也不想的把我的小弟整根含下。

我見狀也示意她還未洗澡，她看著我微笑了，然後再爬上來，親了我的臉頰一下，再一手拿著我挺起了的小弟，在她的私處磨著，並作口形問道：

「套呢？」

那刻，簡直是晴天霹靂，剛才忘記了購買，正當我以為就此結束之際，Daphne在我耳邊說了一句：

「唔射喺入面得唔得？」

我還未來得及回應，她便把我的小弟放了進去，並對我說：

「我信你唔會。」

然後，我們的思緒被慾念完全佔據，她的攻擊和技巧，還有小穴的緊迫，身體細軟，還有潔白無瑕的雙峰，落力騎在我身搖曳，叫人無法招架；

我們就這樣在意亂情迷的氛圍下，她愈搖愈落力，還開始放聲呻吟著，澎湃的情慾在心靈裡捲起巨浪，我感到下身開始有一股抽搐感在湧溢，在千鈞一髮的環境下，來得及懸崖勒馬拔了出來，還射得她的大腿還有私處外圍，也是我的.....精液。

她伏在我身上，彼此都在喘息，客廳也充斥著我們的氣喘聲，時間彷佛被凝著，腦海一片空白，一切都靜止了，到了回復意識的一刻，曾閃過一絲念頭，想不到我會在這個曾經來訪的地方，用另一個身份，與前任的表姐在梳化上覆雨翻雲，當下比電影科幻，比夢境更感虛無。

待續，唔好凍親啦

十連發

見到十連發呢個標題忍唔住上水

仲有9次

仲扯緊仲有冇文
底褲條橡筋勒住個龜頭好辛苦

在...線上...嗚啊

表姐在綫上

著返條褲等聽日啦

表姐好撚正

屌你睇到硬晒

終於加甜

深夜出文其實都過咗十二點！

隔了一會，她問：

「你會唔會驚咗我？」

「點解？」

「因為我咁主動。」

「點解咁問......」

「其實.....我係一個對性好有需要同好鍾意好享受嘅人，但.....同初戀之後就無搞過嘢，我亦唔會求其揾個男人搞野解決自己需要，即係我要係男朋友，而且我好鍾意嘅先可以，你明唔明？」

「咁你對上嗰個男朋友.....」

「我無同佢發生過關係，我係要好鍾意嗰個人，仲要係我男朋友先可以，你明白？」

「我明白。」

她直視著我，用她的鼻頭輕擦著我的鼻頭，用上柔聲問道：

「你真係明白？」

我們慢慢合上雙眼：

「嗯，我明呀。」

「咁你明白又要我解釋兩次？」

「因為.....想聽你講，你好鍾意我。」

她微微呻吟的說著，而她的大腿間開始在我的大腿微微磨動：

「我係好鍾意你，咁.....你明即係代表你係可以解決我需要同滿足我嗰個人。」

我說：

「咁我今晚滿足你，你都要滿足我好唔好？」

「淨係今晚？」

「以後。」

「應承我一樣野，唔好呃我，同埋...我佔有慾好強，你只可以屬於我，我亦只會屬於你。」

我答允後，她把身子放軟，在暗燈的映照下，Daphne的臉龐更精緻，生理再次起了反應， 這次到我作主動。

整個晚上，我們不停轉換體位，到了第三次後，我們便走進了臥房，幾乎每一個體位要射一遍才得到滿足，而是一個瘋狂十連發之夜。

因為只在一宿，我們便做了十次，也不知道是她厲害，還是我是持久型的男性而不自知。

記得在第十次後，我們沒有想太多，也沒有任何交流，只知道身體本能的疲倦，腳也發軟，Daphne也因高潮而抽搐兩遍；

冷靜下來使我們合上雙眼昏睡過去，應該那是一種另類的休克。

瘋狂十連發之夜後的翌日，我們醒來互訴了一聲早晨後，久久不願離開床舖，我們開始聊天開始說著情話，Daphne記得我的名字，而我也打趣的跟她說了由來，弄得她笑了，但她跟我說喜歡我的「曦」字，正如我的存在，為她帶來希望，猶如晨曦，然後她跟我說了一個自己的名字 - 關家瑜；

她是我見過的第一位喜歡自己名字的女孩，而我問原因，她跟我說，因為覺得好聽，尤其是聽到情人輕喚自己名字時。

她說，以後請叫我為家瑜，因為我只容許身邊最親近的人稱喚這個名字。

她由表姐變成了我的女朋友Daphne，而那天開始，再變成了彼此最親密的人 - 家瑜。

然後，她雙腳發軟的起床，再把頭髮束起，嚷著要與我一起梳洗，要求我照顧她，接著我們在浴室裡再做了一遍，滿足了她早上的需求。

那晚開始，每星期我們總會抽一晚時間，解決彼此的需要，而我們在整個晚上也享受著那種猶如喝醉的意亂情迷，也意想不到的可以令人的心靈掏空和減壓。

我們的愛宛如故事，我們的性猶如一幅文藝復興時期的名畫，我們的性愛恍若如夢，人世間中尋尋覓覓，就是找回自己失去的另一半，那是Dahpne…...是家瑜對我說。

性愛是相許，性和愛的恰到好處，也是兩個人情感的潤滑劑和催化劑；

那晚的瘋狂讓我們認識彼此更深，而十連發的激情，也把我們的愛火燃燒得正旺。

她說，你愛她／他的話，缺點也是特點，你不愛她／他，優點也成缺點，激情會看作污穢，溫柔也會看作煩厭。

待續！有人都同我講，希望勸大家回覆嘅時候唔好成篇文quote

在線上 超好睇！SUPPORT!!!

希望係happy ending
唔好sad end

太正

睇到都覺得攰
家瑜又幾好聽

唔好quote文啦屌你

原來表姐係關家姐

表姐又信錯人啦

一星期點睇

但已成過去 早日放低啦

冇套十連發
爸爸唔好唔要我

寫得好正

做咗爸爸就可以結婚
我希望一直都可以咁童話
啪極唔厭 大家d難題都可以輕易解決
Happy forever

好羨慕主角

在線上

幾時去家庭聚會威返鋪
兩條女屌過哂

好尷尬

會唔會有咗㗎
連埋朝早11次無套

好鬼sweet

唔尷，要用勝利者姿態回歸

做十次會唔會死

可唔可以唔好再射我表姐

射11次出血未

美貌身材智慧並重的淫娃

等文嘅時候又睇返女神故
好唏噓

FF對白：點解你咁快又扯到旗既

545 likes, 就黎又多一篇

在線上 SUPPORT!!!!

552了

追完了 在線上

㩒錯咗不推文添

家瑜...男排女將 stephy 🤣😂

在線上

Chapter 08 【尷尬】(上)

隨著我們的戀情愈火熱，對於約會的地點卻會愈有所顧忌，例如就算到九龍灣接家瑜下班，我們仍然會到別處約會，但過程盡量避免身體接觸，而在約會的地方大多是Sharon和她的家人不太常去的地方，甚至連她某些朋友也要提防，因為她們也認識Sharon。

送家瑜回家的時候，也避免送到樓下大堂，在附近的遊樂場來一個擁抱，或者找個暗角位親熱一會，然後彼此依依不捨的離開。

有時候，我總會覺得以前我們還未開始和剛開始的時候，沒有太多考量，到底是否心虛的人才真的會特別顧慮太多？還是因為我們對這段關係愈認真，愈處理得小心翼翼。

心虛？我們的考量是源於心虛嗎？還是.....我們的潛意識也認為這段關係是尷尬和矛盾。

但我們的愛真的有錯嗎？只不過是身份有所尷尬，甚至某部份的世俗眼光接受不了。

我們也深信著，時間可以令我們這段關係變得光明正大，這是她跟我說過，可是每當場我們面臨這個難題時，她的眼神總會有所不安還有猶豫，在我們慶祝了一個月的紀念日的晚上，我們不自覺又說起了這個話題，她又一次感到落寞；

這次我見狀也跟她許諾，只要時間久了，不管誰人反對，我會在她的家人和我的家人面前，牽起她的手。

我知道那是一個空泛的許諾，倘若兌現不了就會變成謊言，但我又覺得如果連這般空泛的承諾也不敢許下，別論嘗試去接受考驗，這段關係只會一直以荒唐兩字來作結。

她聽到後，跟我說她喜歡這個勇敢去愛她和擁抱她的陳曦，希望我日後會用行動證明我所說的勇敢。

自從她的身份由表姐變成Daphne再變成家瑜後，我們漸漸熟悉和暸解對方，她知道我的大腿一個細微的胎記，也知道我微笑的時候會有酒窩，臉頰上親下的質感有一種她描述為「bb毛」的東西，這一點有些許變態，但情侶就是這樣；

彼此撥開彌霧後，她不再神秘，關係愈接近，感覺愈貼地，性感也逐漸變成感性，吸引眼球的魅力逐漸變成生活化的相處，例如，我知道她會淘氣，但只限情人，特別容易生氣，只要我的instagram follow了一些性感的女性或者讚好，她會呷醋，而她的脾氣和情緒的起伏很大，但只要默不作聲讓她冷靜就可以，最緊要我一定要默默陪伴著她，不論是文字，還是透過一個擁抱。

但說到尾，我又願意包容，她亦願意了解我偶爾衝動或者花式自殺的個性，兩人之間互相愛著互相包容，慢慢經過相處，令雙方變成更加好的伴侶，我們的關係猶如一場置身於現實的童話故事，又好像踏入迪士尼的主題公園一樣。

不過我倆的關係那怕愛得再夢幻，也難以避免顧及現實的因素，就好像踏入迪士尼的主題公園重現兒時的童夢前，你先要購票，用這般庸俗和萬惡的金錢，去換取一天的夢幻；

他人的目光已是其次，主要我深信沒有任何一個女人會接受自己身邊的另一半長期失業，慶幸的是家瑜算是一位體貼的女生，不會只顧怪責對方和不停給予壓力，但勸勉話和苦口婆心的話也常說，她更會主動替我打聽職位空缺的詳情，而約會的開支大部份也是她搶著支出，因為她害怕我的儲蓄不夠支撐；

能有此等女子作伴，簡直是一生何求？

慳位一篇過！待續

如果講星座
獅子女真係會咁樣

雖然只係故仔, 但希望唔好sad end

係咪就完見到ig有個全文完

一晚十次會唔會精盡人亡

咁快完

唔好sad end好唔好

m....我一向寫完同連載完都有啲距離，不過呢個係一個短故係真仲有約六個chapter！

在線上
短故會唔會變成系列

會呀

短故系列

在線上 唔夠喉呀 -_-

SUPPORT!!

兩個鐘由頭追到尾 在線等

在線上

在我一邊心懷感激，另一邊感到內疚和埋怨自己無能的日子，幸運卻降臨在我身上。

某天早上，我收到了一個不太願接聽的來電，是舊公司的那位太監，當初被裁也是因他而起。

「喂，Henson，最近點呀？」

還是那些老套話，主題內容就是公司想重新聘用我，職位依舊薪水依舊，只是工作量比以前多了，但公司的新制度下轉變為五天工作，星期六日公眾假期不用上班等等，公司也搬到了新的地址，分開了兩個辦公室，一個九龍灣，另一個位於觀塘，而我就是到九龍灣上班。

沒錯，我很討厭這位太監，簡直是後現代的有丁李蓮英，更是公司的現代版秦檜，可是在現實的環境下，失業太久，銀包的重量和銀行戶口的小數點總會令人感到不安，同時九龍灣上班又與家瑜簡直零距離，因此我答允了；

而他聽到後也爽快跟我約了個時間，明天回公司簽約，重新辦理入職手續。

當我把電話掛掉後，我把這個好消息告知了家瑜後，家瑜說了一句：

「咁咪好囉，我哋可以見多啲，時間啱又可以一齊食lunch。」

我們聊了兩句後，我跟她說我想念她，她突然有事跟我說：

「我有嘢想同你講。」

這句總能令人在好奇和恐懼間徘徊。

「嗯，做咩事？」

當我望見她的訊息狀態在「typing」時，在等待的過程裡，隨著時間一秒一秒的過去，我也感到緊張不已，直到.....

「我想同你講，我好掛住你，今晚可唔可以接我放工，好想見你呀。」

我差點忘了家瑜就是一位淘氣的女孩，最喜歡惡作劇自己最親近的人，但這種惡作劇我覺得十分甜蜜，而且也很喜歡，或許心臟就是要受一些刺激，才可以令我們的關係「保鮮」。

「緊係可以啦，收工接完你，我同你行下街食飯？」

「當然好啦，下個月出糧你要請返我食飯，地點你揾，條件係畀我做港女打下卡po上ig。」

「我應承你，哈哈，港女。」

「Yeah！不過我出返去要做嘢先，喺廁所偷偷地whatsapp都唔好太耐，費事畀人罵。」

「今晚見。」

「今晚見！」

我們之間，除了喜歡預先安排好的行程愛，也獨愛那種因想念而突如其來的約會。

我們現在等待的約會地方，由那座浪漫的噴水池，變成了九龍灣的地鐵站月台，原因是Sharon說過找天會給她驚喜接她下班，畢竟她們兩表姐妹的感情是情同親姐妹，而且Sharon往時也真的常接家瑜下班，只是最近肯定忙於新戀情吧；

因此我們覺得在地鐵站等待會好一點，實情上我們知曉，那是一種心虛的條件反射，不過我們又不想承認，亦不敢肯定，總覺得現在不是一個把關係曝光的時機，但另一邊廂卻會感到落寞，明明公開戀情是一件值得高興和幸福的事，可是別人能夠做的，我們不可能模仿，因為不是每一段關係公開後，也會受到別人的祝福。

我知道種種想法甚至包括這段關係也很矛盾，但我們深愛著對方，因此只可以連這些矛盾也一併接受。

想著想著，一抹熟悉的倩影，臉上掛著幸福的笑容，不徐不疾的走近，我們走進車廂後，她立即給予我一個擁抱，並在我耳邊輕聲細語，說了一句：

「今日特別想攬你。」

「點解呀？」

「今日差啲做錯嘢畀人鬧，另一樣嘢就係......」

她在我耳邊說得更悄聲：

「嚟完m特別想要。」

適當的挑逗是情侶間把戀愛保溫的日常，因為你愛那個人，自然會毫不避諱對自己另一半表達自己對情慾的渴求。

正當我因為家瑜這句話起了生理反應之際，她補上一句：

「但係今晚唔得，因為.....唔可以搞太夜，同埋聽日要返工，你都要去簽約。」

「m…...」

「咁你知我哋一搞就搞好耐，太快又無feel，我地星期六先。」

「好啦....」

「乖啦，我哋轉頭喺荃灣行下街或者睇場戲，好無？」

「好啦好啦。」

說罷，她親了我的臉頰一下。

今天才星期二，日子真的過得很慢，可是日子過得很慢也不要緊，因為過得慢也有好處，至少我們可以享受當下的甜蜜。

在捱過漫長的車程，我們終於抵達了荃灣，正當我們前往荃新天地的時候，家瑜從手袋中掏出了手機，眼見手機的來電顯示著「媽咪」，她看了我一眼，按下接聽後：

「喂，媽咪，做咩事呀？」

「我收咗工啦。」

「未返屋企呀，做咩呀？」

「我？有咩做？我行緊街呀。」

「同......朋友囉。」

「荃灣呀。」

她說出朋友兩字時，我有點難受，但當我看到她的眼神閃過一絲情非得已的落寞時，我知道她此刻的心情比我更難受，於是我輕輕撫著她的頭髮，她見狀依偎在我的胸膛。

「你而家喺荃新嗰邊同Daddy行緊街，今晚喺嗰邊食埋飯？」

她的語氣變得慌張起來，但又不能過於令其母親懷疑，而彼此剛好下意識的閃縮，她再用上錯愕的表情看著我，她的眼神卻為自己的本能反應感到抱歉不已，而我也如是；

「我.....唔啦，我行一陣就返屋企啦，好攰，你哋玩得開心啲啦。」

把電話掛掉後，她跟我說：

「佢地喺荃新嗰邊行緊街，話想同我食飯，我推咗啦，不過我哋就費事喺呢邊行。」

她長長嘆了一口氣，而我只可以這樣回答：

「咁無辦法啦。」

「唉.....我都係返屋企，你陪我返去？」

「好呀。」

我們走回地鐵站的過程上，我們沒有牽手，只是並排而行，她的手背輕擦過我的手背再輕輕掂了一下，但我卻沒有反應，甚至本能下有點稍為退縮了一點，而當下我的直覺有一種感應，我知道她想牽我的手，但她害怕同時又不知我會否恐懼把關係曝光。

也許，那是對我們這段關係的一個小考驗吧。

眼見家瑜感到失落不已，原因有三個，第一要避忌家人，因為家瑜十分重視家人，而且整個家族的感情簡直好像猶如電視劇真情，突發事情令她躊躇不已，第二霎時的雅興沒有了，第三是我剛才回避的反應，我見狀心有戚戚焉，於是我想也不想的牽著她的手，她立即微笑起來並看著我問道：

「做乜咁突然？你唔係唔敢拖咩？」

「因為我想捉著你隻手，咁你呢？」

「我想呀，只係驚你驚或者覺得撞到會好尷尬，但點解咁突然？」

「因為我話過會行動證明，雖然呢一刻證明唔到咩，但我都想一齊努力。」

「真係？」

「係呀，係愛呀，哈利。」

「哈哈，傻佬。」

待續

在線等

推撫

yoho是邊個既屋企
頭一個chapter 送佢返yoho
依家變咗九龍灣既
係咪我漏咗啲野

建議你重睇一次

對唔住大佬
今晚返去重睇

真係超好睇 support!!!

在線上

而家連工都有埋 係差屋企人果步

live 在線上

好故事，忍唔住特意開返個Account 回覆。

好想講，其實理性上更加唔應該介意。同前度分手，已經代表以後再冇關係，係兩個獨立個體，再唔應該在意，亦冇理由再去在意。現時情況只係「因為之前同前任一齊認識嘅人成為情侶，冇任何人可以話係錯，如果咁係錯，係咪唔可以同「任何同前任一齊時認識嘅任何人發展」？咁問題又出現，既然已經係前任，以後各行各路，點解仲要受佢影響？而家又唔係搶，又唔係第三者。叫介意反對既人拎理據出嚟。全部同你拆曬佢！

同意
連兩個互相相愛嘅人 自己都唔介意嘅時候
其他人仲嘈乜嘢

如果你話佢同表妹結過婚仲要生埋仔 咁就複雜好多

表姐 在線上

我覺得表姐妹都唔算好大問題，又唔係成日見

姊妹就大鑊好多

「我有啲嘢想同你講」
就算自己無做錯嘢
呢句嘢真係見到個心都驚一驚

尤其冇套十連發再起身嚟多鑊之後
Moring Q又生件Moring Q

佢哋成個家族都感情好好，成日見喎兩表姐妹又係感情好好

九龍灣係返工地點

對唔住iphone大佬
細路睇錯咗家瑜的家

可惜如果個個人都睇得通透就好，例如同好兄弟個前任產生咗感情，前任個好姐妹對自己有feel呢啲矛盾就唔存在，有時自己理性都好，但對方同身邊嘅人講唔通，甚至道德撚上身真係無可奈何！

唉瘋大佬，上線要出野喎我地同表姐一樣好大需求

我地都要十連發

感情係雙方向，你尊重佢時佢都應該尊重你講道理。如果係道德撚更加要講道理啦。如果在意，當初就唔應該放手，放咗手就要還人自由。冇可能分開咗仲要限制前度點樣様，於理亦不合。

在線上

就這樣，我們十指緊扣的走到地鐵站，在送她回家的過程中，我們並沒有鬆開手，然後我們在元朗站的月台分別，她在月台的一個較為不顯眼的位置依依不捨得擁了我一下，再對我說了一聲：

「I love you。」

家瑜離開後不久，我在等車的過程中，她在whatsapp裡跟我說：

「我愛你，同埋多謝你勇敢愛我，我哋會一齊努力，我會毫不保留咁去愛你，努力做一個滿分嘅情人。」

「同埋......你都要好好珍惜我，唔准再亂follow啲唔靚嘅大波妹，靚嘅我先准你follow，然後一齊睇。」

我回覆問道：

「咁有無介紹？」

「Dap_hne_x__x，呢個你可以晚晚J。」

「咁唔J嘅話，可以點算？」

「我可以幫你剪咗佢！」

「咁如果我唔J，淨係想你真人幫我呢？」

「可以呀，星期六呀！咁你要儲定啲彈藥。」

看到這個回覆，我不禁徑自在月台甜笑著；

也許，這刻的心暖，令我認為這場戀愛縱使最後愛得粉身碎骨，大不了是死而後已。

今天這個尷尬的小考驗，我們應該順利過關吧，雖然深信未來仍會有很多考驗，但我深信我們可以捱得過受得住。

翌日處理完入職手續後，後天便正式上班，宣告結束了我的失業生涯，想起了終於可以上班，心情有點複雜，除了有點心態上有點不太習慣以外，生理的時鐘也需要重新適應。

第一天上班，家瑜跟我說了一聲加油，再跟我說下班給我一個驚喜，我問是甚麼？她回答就是她的一個親吻。

這句話足以令我精神抖擻。

回到熟悉的崗位，只是辦公室轉變了新的環境，同事也換了很多，我就當作是轉了新工作嘛，而那個該死的太監似乎轉了「擦鞋」的對象，本來位高權重的女高層不知甚麼原因離職了，取而代之是女高層的另一位死敵，美國回流的一位高層，年輕有才幹，說實寧願由他掌管這個部門，總好比那個懂玩弄權術的女人吧；

當中的劇情，肯定就像一套大陸的宮廷劇，不過我沒有興趣了解，只想安安份份的過活，上班下班，然後放假與自己最愛度過。

一邊努力工作，耳邊只充斥著鍵盤打字聲和工作上說悄悄話的交談聲，時間一分一秒的過去，終於可以下班，而工作量真的比以往多，但果然是一朝天子一朝臣，這位新的部門主管不喜歡OT這回事，他在今天早上已對我說過，最好不要加班，加班即是你能力不足等等，如果做完手上的工作，請準時打卡下班，因此工作的風氣也有所不同。

當我離開公司後，家瑜已經傳了一則Whatsapp給我：

「放工未呀？」

「放啦，你呢？」

「唉，你要等多我15分鐘呀，我哋照舊月台等啦！」

「努力呀，到時見！」

等了一會，終於在月台找到了熟悉的身影，一如以往的走進車廂，然後擁抱一下，再親熱一下，就像恍如隔世，更猶如一起上班下班，然後一同回家的幸福兩小口，感覺又十分真實。

與家瑜一起，每天就像在現實裡找到童話一樣，而星期六的約會簡直在童話中找到激情，意亂情迷的感覺也會令人成癮。

自從我重新上班後，我們一起下班，在月台相會，我會率先陪她回家，然後在月台分別，幾乎每日如是，她問過我會累嗎？會厭送她回家嗎？

我反問她，你會厭嗎？

她只是笑著跟我說，狠不得與你每天回家，煮飯給你吃，你負責洗碗，然後一起洗澡看電視和睡覺，而不是在月台分別。

待續，見到一啲有另一個角度分析嘅comment破例突擊下！

突擊me

其實都已經有性關係啦，重需要咁在意佢係ex 的表姐咩？

support!!!!! 好睇！！！

係囉。搞完野啦，仲縮？
會縮只會因為唔舒服，定係頂唔順10連發

想睇表姐心入面個視覺

在線上 十連發

push~~

等緊樓主輸入中。。。

在線上呀！

如果唔係HAPPY END我斬撚死你

在線上

她只是笑著跟我說，狠不得與你每天回家，煮飯給你吃，你負責洗碗，然後一起洗澡看電視和睡覺，而不是在月台分別。

聽到這句話，我覺得幸福變成了我們的日常和習慣，我們也深信彼此是人生中的那位對的人。

可是，日常和習慣這回事最不能討命運歡心，就在我們的日常，今天彼此的工作上有點不順，下班我們想多見一會，決定到尖沙咀的海旁閒逛；

被清涼的海風撫臉的感覺，還有與家瑜十指緊扣慢步著，大概這是最能解憂的小確幸。

走著走著，我們的視線慢慢朝著一個相同的方向，一道熟悉又不祥的身影漸漸走近，是Sharon的好姐妹，恰巧她認識表姐也認識我，而且更是一位百年一遇的「八婆」！

這位好姐妹正與一班友人聊得興高采列，而隨著距離愈走愈近，我們的心跳愈發加速，然後我們驚慌下意識把彼此的手甩開，也不知是誰先誰放開，我別過臉看著維港的對岸，而家瑜則愣住了。

幸好，Sharon的好姐妹在緊急關頭的情況下，與同行的友人霎時間調頭，可是......這個小風波卻成功考驗了我們，而我們以為的勇氣，也在瞬間被壓垮成為膽怯。

那一刻，我們不知道自己的選擇和本能反應有否錯誤，但我們只知道這個小風波的考驗成功考起了我們，也迫使我們要在童話裡回顧現實。

家瑜端起牽強的笑容，流露出落寞的神情對我說：

「不如我哋返去。」

「好呀。」

在回去的路上，她也不時左顧右盼，期間我們沒有交談，沒有牽手，也沒有任何接觸，就像兩個朋友或者普通人，剛好在同一條路上行走著。

「你唔使送我返去啦，我今日想自己返去。」

「我.....照舊送你到月台？跟住先返去。」

她語氣變得不耐煩的說：

「唔使呀，我今日想自己一個靜下。」

然後，她好像覺得自己的語氣重了，跟我說了一句對不起後，再補上一句：

「我返去whatsapp你啦，我走先啦。」

那一刻，我只可以無可奈何把家瑜送別，看著她的背影消失在人海裡。

到底那一刻，她在想甚麼？當下我直覺全無，大概，我自己的思緒也變得紊亂，只知道自己有點生氣沮喪。

我們有點像偷情的感覺，有人可能會覺得偷情的感覺很刺激，但當我們想要認真戀愛的時候，偷情的刺激只會變成恐懼和難受；

我們不停會問，我們的愛有錯嗎？

家瑜就是一位好女孩，入得廚房出得廳堂又上得大床，但礙於身份尷尬的問題，我們就算有多幸福和甜蜜，這段關係也不是完美，因為它會見光死；

我知道我們一直認為時間可以令人信服，一切交由時間，但我們也知道這只不過是把種種矛盾和問題置諸不理，又能自欺欺人騙自己的理由。

她的好，對比起這段關係的不足，還有自己是一切問題的源頭，深信終有一日，我會良心責備而死。

她說，尷尬是因為我們想迴避現實，卻被現實狠狠地反摑了。

待續，出住一篇先！

正，朝早有文

在線上
希望佢兩個可以排除萬難，長相廝守

表姐好慘

希望主角爭氣啲啦俾啲guts
除咗十連發以外一直好軟弱

垃圾男主
十連發就識
拖住條女就唔識

同意！
明明係表妹俾帽佢 係表妹理虧在先
男主已經冇嘢對唔住佢

而表姐只係因為同表妹太close而尷尬
咁男主主動拖實表姐未搞掂囉

你話畀怕畀屋企人見到尚可理解
ex 啲姊妹驚乜鳩 更何況個ex 都有新關係開始左

完全同意,咁都驚仲點俾安全感個女仔

感覺上男主太鐘意表姐， 講真比人知道左最大影響係表姐果邊， 相反男主就冇。男主擔心公開左的話，表姐屋企果邊唔知會講佢咩。

個人感覺

個種sad end味又出來

唔可以拎出嚟一齊面對，一齊解決？如果係炸彈就更加應該早早拆咗佢

我哋作為第三者角度永遠都容易，如果屋企問題咁容易拆得掂，就唔會有家庭糾紛。

在線上

Chapter 08.5 【尷尬】(下)

「我返到屋企啦。」

「咁就好啦。」

「Sorry，我語氣正話好差，可能....你當係我今日返工好大壓力啦，對唔住呀。」

「傻瓜，我邊捨得怪你，呢刻仲好想哄返你。」

「放假你哄返我。」

「好呀。」

我們今晚的對話，看似甜蜜依然，實情上夾雜一絲冷漠，是一種只有我們才知曉的感覺，而今晚是我們第一次沒有通電話的晚上，換來的是我整晚失眠。

我害怕聽到她落寞的語聲，也害怕自己變得不知所措，在那個對話空間裡支支吾吾。

我知道我們愛得不夠勇敢，以為自己會變得勇敢，就算不夠勇敢也可智取，就像我曾經從兩位壯漢的虎口中拯救過她，卻被現實這位狀漢輕而易舉的打垮。

然後，我們會生氣沮喪，倘若走不出這個關口，我知道我們便會漸行漸遠，世上許多情侶就是敵不過現實裡眾多的小考驗，那怕他們愛得曾經如何像童話也如何轟烈。

想到這點，我覺得很困擾，很不捨，也是無奈。

或許在女性眼中，所愛的一個小舉動，已經足以令她幻想許多個內心小劇場，就算家瑜也如是，因為熱戀中的女性，縱使一向理性，也可以在瞬間在所愛面前變得敏感和感性。

於是我覺得自己總需要做一些事情，讓家瑜冷靜一晚後，明天去接她下班，我知道這是我必須要做的事情。

「我掛住你，今晚可唔可以接你放工呀？」

在上班前，除了早晨這句話外，我希望可以接她下班。

「好呀，但我放工就返屋企，你送我返去？」

「好呀。」

捱過了繁忙的一天後，太監卻反常地邀請我happy hour，但被我要接女朋友為理由一口拒絕，我不知道他有何樣的想法，只知道我接不了家瑜，這段關係只會「凍過水」。

今天，我跑到她公司樓下，給她一個驚喜，拍了一張照片傳給她後，她只回覆了一個簡單的心形emoji！

未幾，她終於出現，只是她整個人像褪色了沒精打彩，縱使今天的她穿上一條純白的連身裙也無法襯托出她像平日般明豔照人。

她報以一抹牽強的笑意，我們在一片沉默間走到商場附近，彷彿總有一個人要打開話匣，或者率先行動。

於是，我主動牽著她的手，她沒有反抗，反而緊緊握了我數下，接著我們又陷入了一片沉默，我在想用何樣的開場白來打開話匣子，走了兩步，終於想好了。

「你......琴晚瞓得唔好？」

她反問：

「你睇得出。」

「係呀。」

她嘆了一口氣：

「我成晚喺度諗，我知道自己嬲，但我到底嬲咩，嬲邊個？我覺得好沮喪，因為我知道我要面對現實。」

說到這句後，她把手鬆開了，剛好，我們又來到了噴水池的位置。

她續說：

「我都好想你會無論喺咩情況下明目張膽咁拖住我，我都想我哋好似一般情侶咁，但事實擺在眼前，我同你其實都無咁嘅勇氣。」

那一刻，我低著頭悄聲說了一句：

「你估我唔想明目張膽咁拖住妳咩，我都好想幾時想拖你就拖你，我都想公開，但我怕......」

「怕咩呀？」

「怕你屋企人，怕你會受唔住世俗嘅眼光。」

「哈，係我受唔住，定係你受唔住呀？」

話音剛落，她轉身默不作聲走前幾步，我只好跟著她背影走，並自言自語口裡說著答案：

「如果要自己女人受盡壓力，而自己保護唔到佢，你估作為一個男人會好過咩？」

她停下腳步，回頭看著淡淡然的我：

「我只可以答你，你只要愛我，認真對我同勇敢愛我，我唔介意受到任何壓力！你講到咁為我？你夠膽講你無顧忌咩？誠實答我呀！」

無可否認，我也有膽怯。

「我係有驚......」

「你驚？記唔記得呢個地方呀？咁嗰時點解你要挽回我？點解後來又話會努力勇敢去愛我？我一開始都話大家唔再見大家，唔再dm大家，咁點解仲要......」

我想也不想便吻下去，打斷了她的話柄，因為我知道再這樣說下去，我們只會愈說愈錯。

待續！

同意！ 如果男主堅持要公開，表姐就要係愛情同親情2揀1啦。感覺上點都唔會有好結果。希望樓主可以比個happy ending 佢地。 現實生活遇到咁嘅情況，我估都冇咩好結果。

我屌完你地嗰表妹 再屌埋嗰表姐
吹咩

男主再勇敢d 即刻同表姐返屋企係佢父母面前嚟多次十連發

快d用力砌掂表姐

屌 本身睇到sadsad 地 見到個回覆笑到仆街

紙包唔住火
如果愛情係團火
咁應該係要令火光明正大咁燒

假如擔驚受怕，最終未燒著火
火已經熄滅

男主角好撚無用

在線上， 男主角好廢

點解要二揀一
男主犯咗咩彌天大錯

在線上
男主角唔廢邊有故睇

哩一關過到 乜都無問題

正如你食左你個ex好姐妹/你食左你個bro 條ex

態度正確

就嚟600

突擊兼出文

家瑜閉上眼，被當下突如其來的熱吻弄得意亂情迷，一邊發出微微的「唔唔」聲，另一邊靠在我懷裡依靠著我來保持平衡。

那是一場欲拒還迎的愛情，藏著一個雙方都不能說的秘密，我們被世俗的眼光弄得尷尬，我們害怕把戀情公諸於世，但另一邊廂我們那些想法，卻被一道熱吻和剎那間催化的激情所折服。

我們在這裡的熱吻過後，我們沒有作聲，她亦立即沒有回家，我們選擇坐的士到九龍塘開房，很奇怪的劇情發展吧。

或許，情侶間就是這樣，解決不了的話，就盡量在床上解決；

又可能，我們都是悲觀者主義，不知道下一秒或者明天以後我們會怎樣，只知道這一秒我們盡量把對方留住，把對方的吻烙在心間，把對方的溫度記在腦海；

她在床上把我擁得很緊，甚至連背脊也是她的抓痕，我也在她的胸脯吻下烙印。

我們受不了對方的吻，抗拒不了肉體的誘惑，也拒絕不了彼此在愉悅間的快感和節奏。

我們有勇氣在床上激吻，卻膽怯於把戀情公開，甚至因為考量太多，而愈愛愈避忌，也許那就是情到濃時的衝動，我們受不了誘惑和刺激，卻害怕事後的尷尬。

我們的身份的確不對，這是無奈。

但我們唯獨可以掌握的事情就只有在當下，在房間裡只有我倆的空間，我們可以選擇沉默，選擇激情，甚至選擇好好的聊上一席話，那是殘酷的現實。

完事後，我們又看似回復如常，踏出時鐘酒店的一刻，她的眼神充滿迷茫，她跟我說她累了，想自己坐的士回家，然後我又目送她離去。

在我徑自回家的路上，我戴上耳機看著車窗外的風景，心想以前覺得喜歡一個人很簡單，經營一段感情也好像比較容易，怎麼長大後，喜歡這回事也會變得複雜，是因為我們變得貪心，還是有過多的考量嗎？又或者有一些關係、時機和身份不對，是無可改變的事實。

想著想著，憶起她的眼神，聽著林俊傑的歌曲，內心哼唱著；

遠距離的欣賞，近距離的迷惘，誰說太陽會找到月亮別人有的愛，我們不可能模仿......

一邊聽著內心一邊吶喊著歌詞，看到家瑜更新了限時動態，是一張全黑的照片，加上一句歌詞。

別人有的愛，我們不可能模仿。

我們就是如此「合襯」，是諷刺嗎？於是我把聽著的歌曲截圖並whatsapp給她，她只是用上淡淡的字眼回覆：

「明明我哋無錯，點解我哋要咁？」

我們的愛沒有錯，但為甚麼會弄成這樣，我也找不出答案？

回到家後稍作梳洗，整晚便愣在客廳，家瑜只是跟我說了一句到家後，再說一句今晚想早點休息，便再沒有回覆我，而我在客廳任由電視亮著，也不理會電視裡播放甚麼節目，連父母走回臥房也沒理會，直到.....

「喂，Morning Q，過嚟呀。」

陳喬恩.....我家姐在用手示意我到她的臥房，而我的本能反應卻聽著她的話。

「點呀？」

當我走進臥房後，她把臥房門關上，並立即問道：

「你最近拍緊拖呀？」

「嗯....唉，不過又點呀，唔見得光。」

「下，點解呀？」

「我講完驚嚇親你呀，你咁細膽就唔好啦，仲有我信你唔過，一定周圍唱我，我都係出返去先啦。」

我準備離去，陳喬恩卻用力把我拉住，這個女人的力度簡直大得恐怖。

「嚟啦，講啦！同你嘅好姐姐講啦，你知我唔會周圍唱你，最多間唔中要脅你幫我煮早餐咋嘛。」

我白了她一眼：

「......」

「唉呀，好啦，我唔要脅你！」

「你畀你條件最好最吸引嗰隻兵個電話我先呀，ig都得。」

好奇心果然可以令女人折服，她聽話的把電話交出，果然這些只不過是兵而已。

「好啦好啦，畀呢個機師個電話你囉，咁跟住呢？」

「如果你出賣我，我就將你可以三日唔洗頭、之前有過香港腳單野同佢講，再send埋你喺屋企修腳皮嗰張相畀佢。」

「喂呀，你好仆街囉！」

「哈哈。」

「咁你講啦，我好想知呀。」

「我......而家個女朋友......」

「係男人？」

「哦，咁你當係！」

「喂呀，講啦！我求下你啦。」

「係Sharon個表姐。」

「下？what？咩話？好憎你嗰個？下？」

我也忘了陳喬恩到底「下」了多少遍，只知道我把來龍去脈娓娓道來，滿足了她的好奇心後，是時候利用她女人的角度替我分析。

「陳喬恩呀，你快啲用你女人嘅角度幫我分析下啦。」

「我改咗名好耐啦，而家係叫陳匡喬呀！唔好成日再叫我舊名啦Morning Q！」

「我嘅好姐姐，你快啲幫我諗下啦，好無呀？」

陳喬恩用著她那顆遲鈍的腦袋替我想了一個解決的方法：

「咁佢都係想你行動上勇敢啲去愛佢，你而家唯一要做嘅就係呢樣嘢咋嘛。」

「有無得具體少少呀？」

「好簡單咋嘛，帶佢返屋企食飯咪得囉！Daddy媽咪又唔知佢係Sharon個表姐，你可以唔講㗎嘛，我就更加唔會講啦，我唔想無咗嗰隻兵，亦唔想我啲黑歷史畀人廣傳囉！」

她續說：

「btw啦，至少佢真係覺得你勇敢踏出第一步，而佢又覺得有安全感，至於佢父母嗰邊就後話啦，做好你呢邊先啦，等佢有返啲信心，而且佢話過㗎嘛，只要你肯勇敢去愛佢，佢就唔介意其他人嘅眼光同壓力嘛！」

「但換轉你接唔接受到？」

「我無你咁大膽，畀著我真係會可免則免，你話少見嘅都仲可以呃自己，但你話佢哋成個家族感情好好，佢哋雖然係表姐妹，但感情好到同親生姐妹無分別喎，有啲......」

「唉。」

「諗咁多不如試下做咗先。」

話音剛落，陳喬恩拍了我的膊頭一下，然後我輕輕叩著父母的房門，告知他們明天會有客人來我家作客，接著我致電給家瑜，當她接聽後的只聽到她哽咽地「喂」了一聲，我的心也不禁痛了一下；

「喂？做咩呀？」

「聽晚有無野做呀？接你收工呀？我哋去一個地方呀？」

「去邊呀？」

「去我屋企呀。」

「你屋企無人咩？」

「有呀，你介唔介意同我屋企人食飯？」

「下？」

「你介意？」

「緊係唔會介意啦.....但係，我嘅意思係......咁.....但係我要買咩上去呀？如果我知道聽日要見家長，我一定會早啲瞓，聽日肯定會好大個眼袋......」

我想不到我與家瑜會在小風波過後的一通來電，就是聽著她慌張地擔憂著見面禮這回事。

她跟我說，這是她第一次正式見家長，以前未試過，起初我有點不太相信，但她跟我說，初戀每次帶她回家就只有做那回事，他的家人雖然見過，但未曾正式一起吃過飯。

她在電話掛掉前再跟我說了一句，她很開心，多謝我認真對待這段關係。

她說，愈愛愈會想佔有，愈想佔要人就愈野蠻，愈愛得心虛。

待續

謝謝唉瘋，早啲訓

見家長呢個行為真係會比到好大安全感個女仔

屌，11點半放工，翻到屋企12點半開始睇，睇到宜家4點live咗，叫我聽日點翻工

諗返後生時無論自己定朋友都有類似經歷：同朋友同時鍾意同一個人、鍾意朋友/好朋友嘅ex、朋友/好朋友嘅ex鍾意咗自己仲好主動、朋友同個妹散左後同家姐一齊⋯之類；鍾意同一個女仔，但未必人人都會鬥過爭過，可能反而係讓，或者有一個會唔爭/知爭唔到，好似H2咁。
唔知呢，嗰時雖然都會諗尷尬，但又未去到驚得咁緊要，而家佢兩個嘅感覺有啲啲似亂倫咁⋯其實，當刻可能係會驚會尷尬，但其實漸漸會豁出去，尤其係3-4個月後

樓主加油

599

在線上，morning q終於踏出第一步

在線上！支持！好睇！

家姐！！！好波！

在線上未

表妹在線上

出文未

家姐原來都有用既....

就憑唉瘋人呢個名，未睇已經皮已正

超過600了 在線上

有時我都好迷惘，我寫咗突擊兼出文已經出定咗加更嘅文章！

畀你發現咗，係咪要滅口

其實你都寫完 可唔可以快啲連載

今晚冇更新 好想睇

夠膽再突擊

盡咗力就得 每日都好期待你出文同突擊 留番啲時間比自己啦

太多戇鳩鳩痕嘅人好似你欠佢哋咁，咪理佢哋，21年香港人仲咁戇鳩！
雖然我都心急追，但跟返你時間出就得啦

過來人做男人某d野無承擔既，咩女都會走
你縮手果一下其實已經輸左一粒，有無把握反cap就要睇之後有無新既覺悟了

希望唔係sad end 喇

無文嘅

追到最新，寫得好正！期待

在線上，樓主加油

我今晚會好夜先出到文，出咗會喺ig通知大家！

等你

樓主

live左啦
唔好sad end啊

在線上
準備開新post啦

1001

新Post已開！呢度麻煩大家推到1001後，繼續追緊嘅去新Post畀個正評同留個名，咁樣的話，我就可能突擊出文，個進度快啲到結局啦！

Push

997

998

999

1000